<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lenger的后花园</title>
  
  
  <link href="https://varraro.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://varraro.github.io/"/>
  <updated>2025-04-26T06:36:58.520Z</updated>
  <id>https://varraro.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Lenger</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>币圈等量化探索记录</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2025/04/26/%E5%B8%81%E5%9C%88/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2025/04/26/%E5%B8%81%E5%9C%88/</id>
    <published>2025-04-26T06:36:20.000Z</published>
    <updated>2025-04-26T06:36:58.520Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说起来接触币圈也不是最近的事情了，早在初中的时候就听说了比特币和火币交易所，但是当时的眼界的确不懂得资本流动和货币升值等等知识，其实随便在当时购入主流加币货币等几年就会有超过10倍的升值。如今已经错过了这个机会，但是在V2EX和Linuxdo论坛上都看到有人提及币圈的量化能够实现复利，所以我本着探索的决心开始给自己整点新东西玩玩。</p><p>说起来交易所都有很完备的api开放使用，而且Github上也有很多框架比如freqtrade和banbot，前人的工作已经很完备了，但是我在docker中配置这两个东西都感到无比费力，虽然最后配置成功了，但是考虑到我目前那自己的主机当作服务器，校园网的网速延迟不敢恭维不说，而且由于是国内的环境，下载币安的数据非常困难，虽然也可以用tun模式实现全局魔法上网但是这样一来我的延迟直接就爆炸了，所以最后暂时搁置在本地部署的想法。</p><p>于是我了解到了Tradingview，这个平台的各种数据都非常完备，而且支持使用Pine语言进行策略的编写，和交易所能够用webhook进行交互，于是就成为了我的优先选择，至于本地部署框架可能要等到好心情的时候再准备了。</p><p>说起来工具其实不是量化最重要的，最重要的是策略，作为一个策略小白，只能拜托Cursor给我生成一些比较靠谱的策略，而最终我还是得到了两个方向的策略，但是他们都有硬伤，甚至一个策略在让我有了100%的收益后又归零，这两个策略有待我进一步研究，在这里就记录一下学习探索的过程吧。</p><p>当然，这篇文章里不会把我的策略的详细代码公开，只会写写思路，毕竟策略这种东西每个人都有自己的见解，公开了的策略毫无疑问很快就会变成烂策略了（而且看到了这些策略的代码估计也会觉得这的确是个烂策略x）</p><h2 id="趋势策略的优化"><a href="#趋势策略的优化" class="headerlink" title="趋势策略的优化"></a>趋势策略的优化</h2><p>曾经听到过一个观点，对于小白而言，趋势策略是最合适的策略。</p><p>诚然，最后我的确写出来了一个趋势策略，但是很感人的是胜率在50%左右，收益率也不是很高，这算是相当烂的策略，因此，在这个趋势策略的基础上，我进行了非常多的优化。</p><p>首先就是逃不掉的EMA指标，但是仅仅是EMA指标是不够的，曾经我在混群的时候就听说过有人喜欢用ema指标去判断趋势，似乎是用ema10去做到的，但是实际上作为机器运行的策略也没有那么聪明能直接从图上发现点线索（当然专业的量化机构肯定是做到了），所以我还是采用了3条均线金叉作为入场的点，配合其他的指标比如说DMI、ADX等等进行判断。</p><p>简单来讲，这个策略很强，最高的时候让我获得了50%的收益，但是很快就会开始跌，因为这个策略的动态止损很烂，只要是假信号导致的金叉就会盲目开单，最后离场就会导致巨额的亏损，但是理论上来讲，可以把其他判断的方式引入到这个策略中，比如说背离策略或者斐波纳契策略来判断出场点位，但是实际上尝试了以后并没有起到1+1&#x3D;2的效果，如果有更好的判断方式的话，我大概会尝试。</p><p>说起来优化后的策略虽然让我损失很大，但是我也的确看到了100%的收益的时刻，市场瞬息万变，这个策略的胜率是95%，但是也就是在那5%让我失去了所有收益，这里就要特别考虑夏普率了，但是实际上回测的数据并不能代表未来，在开单之后无论是什么策略在币圈这个市场上似乎都是全凭运气。这也许就是合约的恐怖之处了，我开始逐渐理解为什么会有人一夜爆仓失去所有。</p><h2 id="剥头皮策略"><a href="#剥头皮策略" class="headerlink" title="剥头皮策略"></a>剥头皮策略</h2><p>说起来量化更适合去干的就是这种剥头皮策略，在现实中人们没有那么好的精力去24小时高强度开单平单，机器所擅长的就是这方面，而在这个领域，我的确找到了能够复利的策略，目前看来还是比较稳定，但是这个策略的硬伤不来自于策略本身，而是来自于开单平单这方面。</p><p>这类策略的特点就是每次开单都不已很高的收益作为目标，相应的一般也不会产生巨大的亏损。这种策略的目的是通过1-3根K线的变化就立刻完成交易，也就是剥头皮，每次也许只能赚到1u不到，但是胜在频繁，24小时甚至能够交易8次（当然了其实是可以交易上百次的，但是我会过滤掉大部分不确定收益的，相比之下趋势策略因为追求高收益可能连续2天都没有开单）。正常情况下这种策略应该是秒级的，但是实际上webhook在传递过程中也会有延迟，大概在2秒左右，再加上交易所的开单平单延迟，所以秒级的剥头皮算是没戏了，大概只能在国外vps上运行。所以我最终选择了1分钟级，至少在过滤掉很多信号之后还是能勉强一天开个3单左右…</p><p>说起来使用这个策略必须考虑交易所的费率，对于合约费率而言，最开始用的是欧易，开单平单费用约0.07%，然后经过调研，Bybit的是0.075%，币安的是0.07%，但是币安的优势在于USDC支付会免除开单费用，所以开单0结单0.04%，如果再使用BNB的话还会在这个基础上打9折，所以最后还是用了币安，这里不得不吐槽一下币安的webhook实在是太不先进了，隔壁okx有的收益盈亏止盈止损币安通通都没有！</p><p>对于币对的选择主要还是考虑ETH、SOL、大饼，说起来SUI这种山寨小币收益应该也不错，但是还是算了，不敢冒这个风险。</p><h2 id="网格策略"><a href="#网格策略" class="headerlink" title="网格策略"></a>网格策略</h2><p>在Linuxdo看到了佬的开源网格策略，浅浅看了一下是个现货日内逢低买高卖，自动计算更改边界的逻辑，佬的回测年化有30%，准备继续搭建tun全局魔法之后尝试一下，也算是给我这个网格小白一个新思路，或许这玩意儿能用在合约上？</p><p>这是佬的开源项目，可以直接搭建：</p><h2 id="策引"><a href="#策引" class="headerlink" title="策引"></a>策引</h2><p>这个平台很早就在v2看到了，终于还是买入支持一下，很快这个平台就要把LLM加进去，作为小白最喜欢的功能就是这个，虽然标榜的双均线策略似乎在中证300不太ok，总之是个不错的复盘工具，相对稳定，比较适合我这种求稳性格的人吧。</p><h2 id="未完待续"><a href="#未完待续" class="headerlink" title="未完待续"></a>未完待续</h2><p>探索应该会持续很久了，发现我的指标其实在大A那边也挺管用，确切地说短线K线都还是有规律的，只不过盯盘和交易毕竟是非常费时间的过程，作为学生尽早尝试交易获得经验，说起来的确获得了交易心理上的很多经验但是实际交易中心态可能还是会出问题，索性更偏向于稳定的剥头皮策略，至于趋势之类，还是等到工作以后用小仓位玩玩A股etf和黄金吧。还是奉劝得闲多去饮茶，少看着没意义的K线上下跳。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;说起来接触币圈也不是最近的事情了，早在初中的时候就听说了比特币和火币交易所，但是当时的眼界的确不懂得资本流动和货币升值等等知识，其实随便在当时购入主流加币货币等几年就会有超过10倍的升值。如今已经错过了这个机会，但是在V2EX和Linuxdo论坛上都看到有人提及币圈的量化能</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我回来了</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2025/03/13/page/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2025/03/13/page/</id>
    <published>2025-03-13T11:30:24.000Z</published>
    <updated>2025-04-20T17:16:07.527Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>耳边总是响起方大同的音乐，虽然也知道斯人已逝，但是还是忘不了那句</p><blockquote><p>见过电影里面人家的海，想要去看海。</p></blockquote><p>无论是附庸风雅也好，亦或为了忘却的纪念也好，海就在那里，千百年来有人在它的风暴里投身，有人于无声之中将身体浸没其中，海留下岸上被拍打的礁石，在轮回的时间中发出吸引人的波动，假如海葬之人提前得知自己将沉身于海中，是否会因此而高兴呢？</p><p>说起来，在人生、社会、财富、感情的浪潮之中，谁人全身而退，谁人被海葬于无声之处。</p><p>说完了这么一大堆朦胧的东西以后，还是简单回归到主题吧</p><p>让我们运营一辈子博客吧！</p><p>(好吧，其实是到Github Pages关闭来着…)</p><p>说起来，我终于花钱买了一个域名，也许到时候会用在这个博客上</p><p>敬请期待！</p><p>（喂喂，下次失联就别发个文了嘛，轻轻走不好嘛x）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;耳边总是响起方大同的音乐，虽然也知道斯人已逝，但是还是忘不了那句&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;见过电影里面人家的海，想要去看海。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;无论是附庸风雅也好，亦或为了忘却的纪念也好，海就在那里，千百年来有人在它的风暴里投身，有人</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《你想活出怎样的人生》随想</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2024/04/04/%E3%80%8A%E4%BD%A0%E6%83%B3%E6%B4%BB%E5%87%BA%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E3%80%8B%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2024/04/04/%E3%80%8A%E4%BD%A0%E6%83%B3%E6%B4%BB%E5%87%BA%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E3%80%8B%E9%9A%8F%E6%83%B3/</id>
    <published>2024-04-04T11:36:57.000Z</published>
    <updated>2024-04-04T12:37:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>象征着日出之国的高塔，埋葬老秃鹫的时候，我才意识到老爷子想表达的东西，结合你想活出怎样的人生和最后的把这些事情都遗忘，老爷子隐射之后给出了自己的解决方法，不过整体节奏后期太快了，三次走过长廊的确很意识流，无人接替事业的遗憾，最后的最后高塔倾倒，生母仍旧奔赴火焰之中，但真人和生母继母都完成和解，也许在这个世界上有比世界本身的纯洁与否更加值得珍视的东西，老爷子在影片中私货真是不少，但是这一次结束还是仓促了点，会不会还有下一部呢？</p><p>—— 2024.2.1 我在 Bangumi 写的点评</p></blockquote><p>早在今年 2 月就已经流出了翻译版于是按耐不住心情所以下载下来看了，然后 4.3 全国放映就陪室友同学一起去电影院看，两次观看还是给人不一样的感受。本作品能够解读的范围真的很宽广。</p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=2078007381&auto=0&height=66"></iframe><h2 id="学我者死"><a href="#学我者死" class="headerlink" title="学我者死"></a>学我者死</h2><p>实话实说在第一次看的时候我是没大注意当来到下界小岛上所见的墓碑前的字</p><blockquote><p>ワレヲ学ブモノハ死ス</p><p>学我者死</p></blockquote><p>鹈鹕们注意到了真人的到来，而列队从他身后由远及近一字排开，在真人犹豫之时一拥而上。</p><p>在大屏幕上，鹈鹕们推搡着真人并呼号着进入门内，无形之中传达出若有若无的恶心感，在影院看的时候来自灵魂深处的恶心感翻涌出来，这种感觉就像是，实习上班的时候被挤上电梯与地铁的失控与无力感。</p><p>雾子赶走了鹈鹕，却说了句墓地之人将会醒来。</p><p>如果说这个暗示还不够明显的话，那么老鹈鹕的话就更加直接。</p><blockquote><p>我一族是为了吃瓦拉瓦拉，而被带到这个地狱来的。海里我们能吃的鱼很少，我的族人快要饿死了，所以我们飞得尽可能高，飞向我们的翅膀所能到达的最远的地方，但结局总是一样的，我们唯一能够到达的地方就是这个岛，现在我们的新生儿忘记了如何飞行，我们吃瓦拉瓦拉，火美却把我们烧死，这里的大海，也被诅咒了。</p></blockquote><p>结合日本核废水排海，东京大轰炸，美国对于日本的管制，墓地里想要苏醒的到底是何物呢？</p><p>来到塔之后，吃人的鹦鹉、帝国、Duch！夸张的军步，明显的对于纳粹德国的刻画。</p><blockquote><p>我们的目标是夺取并重建这个世界</p></blockquote><p>属于野心的鹦鹉在塔主带来之后却不断繁衍，相较于鹈鹕吃瓦拉瓦拉，鹦鹉们直接吃人但却不吃胎儿，并繁衍到成立王国占领了塔，在偶然得到把柄后向着塔主谈判，并怀抱着不成功便成仁的想法。</p><p>加害者自身的罪孽与无奈，一切的矛盾都指向了塔的主人。</p><h2 id="叔父和积木"><a href="#叔父和积木" class="headerlink" title="叔父和积木"></a>叔父和积木</h2><p>叔父和真人三次相遇。</p><p>第一次叔父让秃鹫带真人去找夏子</p><p>第二次叔父问真人能否在积木上再搭一块，然后被真人拒绝，因为积木含有恶意</p><p>第三次叔父找来了没有恶意的积木，让真人建造自己的塔，然后再次被真人以自身存有恶意而拒绝。</p><p>即便知道世界是摇摇欲坠，叔父还是维持着积木一天又一天，终于等来了真人，却被真人拒绝了两次。</p><p>13 块积木下的世界含有着不公与罪恶，叔父想要创建一个美好的天堂，但实际上只有塔顶实现了…吧，口口声声说着外面的世界丑陋肮脏污秽不堪，但作为逝者之领域的下界也一样，叔父的社会主义乌托邦实验他自己最清楚能不能一直维持下去，所以就找了真人去搭建积木。</p><p>可是真人来到下界的目的根本就不是继承，他不过是想要找到母亲与夏子。看得出来叔父一直都很着急寻找接班人，但是直到最后也无法如愿，真人并不想接替叔父的事业，原因也相当简单，真人自己也含有恶意，他头上的疤痕，是他自己为了逃避上学而造成的，含有恶意的自我大概即便是没有恶意的积木也无法搭建出美好的塔。</p><p>毕竟是真正的人，没有恶意是不可能的事情。</p><p>看的时候我就一直在想这种塔式结构真的能够创造出美好没有丑陋的世界吗？</p><h2 id="产房与母亲"><a href="#产房与母亲" class="headerlink" title="产房与母亲"></a>产房与母亲</h2><p>关于产房那一段真的是不好懂，第一次看显得有些…莫名其妙，第二次看才逐渐想到真人的创伤，因为前面对现实的影射实在太多，一时半会难以回到对于真人自身的感受中来。</p><p>真人目睹亲生母亲在火中去世，父亲娶了母亲的妹妹，真人一时间很难接受，这种抑郁的感觉在影片的前半小时无处不在。真人对夏子关心的敷衍回应，在触碰到假母亲时候的愤怒，无处不在的对母亲的思念，某种意义上反映出男性的恋母情结。</p><p>最后继母和生母与真人的和解，也许才是真人最想得到的东西。</p><p>到了影片最后，高塔轰然崩塌，大家从不同的门返回现实，这一段相比去年某房地产公子导演的关门还是老道多了，怎么看起来还有庵野秀明转场现实的感觉…</p><p>值得注意的是秃鹫对真人说的 ：</p><blockquote><p>忘了吧，遗忘才能恢复正常。</p></blockquote><p>宫崎骏给出了自己的解决方法，高塔已然倾倒，但是人生仍在继续，对于年轻人而言忘掉过去才能够恢复正常。</p><h2 id="最后的作品"><a href="#最后的作品" class="headerlink" title="最后的作品"></a>最后的作品</h2><p>作为宫崎骏可能的最后的作品，主角却是个因战争失去母亲受到创伤的孩子，而这与之前的作品中的主人公基本上都不一样，宫崎骏的一些电影里面有着怀抱宿命的人物，恰如娜乌西卡、幽灵公主、阿席达卡、堀越二郎，比如会挺身而出的希达、白龙、哈尔，也有逃避现实的红猪等等，但是出现如此现实的人物，还是第一次，这其中肯定包含了宫崎骏自己的某些经历，而电影中真人一反常态地没有接受叔父的遗志。</p><p>毕竟影片的标题是：你想活出怎样的人生</p><p>不需要过着叔父的人生，不需要背负建造塔的人生，不需要去创造一个乌托邦</p><p>即便没有了塔的美好世界，回到含有丑陋恶意的现实，也会遇到朋友和亲人</p><p>和年轻时的母亲一起探险什么的，永远让人怀念，即便是带有创伤的过去，当决定向前走的时刻到来便也释然</p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=2078007380&auto=0&height=66"></iframe><p>战争结束的两年后，真人背起书包回到了东京，去活出他自己的人生去了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;象征着日出之国的高塔，埋葬老秃鹫的时候，我才意识到老爷子想表达的东西，结合你想活出怎样的人生和最后的把这些事情都遗忘，老爷子隐射之后给出了自己的解决方法，不过整体节奏后期太快了，三次走过长廊的确很意识流，无人接替事业的遗憾，最后的最后高塔倾倒，生母</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://varraro.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对他用炎拳吧！</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2023/10/17/%E5%AF%B9%E4%BB%96%E7%94%A8%E7%82%8E%E6%8B%B3%E5%90%A7%EF%BC%81/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2023/10/17/%E5%AF%B9%E4%BB%96%E7%94%A8%E7%82%8E%E6%8B%B3%E5%90%A7%EF%BC%81/</id>
    <published>2023-10-17T02:52:09.000Z</published>
    <updated>2024-09-06T10:08:01.396Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本篇部分内容采用了 AI 写作</p><p>得知《炎拳》当然是因为这个：</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=6CA9B355A2D5B32EA909C855A2B6C7C315D6B752E6D1CF6AB5398DC7BE86B249C24BD0FAFFB7C2D02845532517D2BF6CF4367E2A81238094DBED8315DCF3C2AD24CE603EA35774DEA839DD22178D2E9776C6CE4915A96BC75B8F573A225F90A948602385DBECDC5E611ECFD70C19EFA8"></p><p>然后看了藤本树的一些短篇集，感觉还是非常有意思的，于是咱就去读了读已经完结的《炎拳》。</p><blockquote><p>爱一个人就让他读《炎拳》吧。</p><p>—— 某不知名网友</p></blockquote><p>读完了感觉确实是这样的，因为这个漫画算是能震碎三观的作品（上一个咱看的这种是《弹丸论破》），基本上整部的脑洞现在回想起来巨大无比，树哥他啊根本就处于一种精神亢奋的状态去画，然后产生了完全混沌的剧情。</p><p>“冰之魔女” 降下诅咒的覆满冰与雪的世界，阿格尼和露娜作为有再生能力的祝福者，通过把自己的再生手臂给予村民作为食物生存，结果被贝西姆德鲁克的士官长德玛发现后，德玛基于自己的不能吃人肉的道德用自己“烧尽前永不熄灭的火焰”把村子烧掉了，露娜因为再生能力弱也被烧死了，在死前最后对阿格尼说的话是“要活下去”。</p><p>阿格尼从此开始了复仇的道路，在后来对抗贝西姆德鲁克的途中他救下了<del>画女硬说男</del>的桑，桑便认为阿格尼是神而一直追随阿格尼，阿格尼遇见了但是贝西姆德鲁克士兵长官尤达，她居然和妹妹露娜长相声音完全一样，对决中她把阿格尼的头颅砍下放在防火布里。而桑因为具有电的祝福被拿来当柴薪。</p><p>《炎拳》的世界观设定为能源耗尽的未来世界，太阳已经消失不见，地球上的人类在经过绝望之后，完成了自我进化，出现了各种各样的超能力者。这些超能力者被称为“祝福者”，他们的身体可以再生，并且能凭空制造出东西，比如有的会放电，有的会放火焰，有的能生成铁，五花八门无奇不有。</p><p>在这个未来世界中，人类聚集在一起创建了一个名为“贝亨杜鲁阁”的王国。这个王国将所有具有超能力的人抓了起来，将他们作为能源使用，为王国内的居民制造必须的生存保障。所有超能力者过着生不如死的生活，每天被铁链子固定在床上，只有4个小时的睡眠时间，其余时间一边被输入具有刺激性的营养液，一边接受着疼痛的刺激，创造能源。</p><p>王国的国王为了稳定秩序，编造了一个谎言——世界被一名叫做“冰之魔女”的恶魔夺走了太阳、变成寒冷的世界，大家聚集在一起，寻求力量来打败“冰之魔女”，所有具有超能力的人，都必须绝对服从王国的命令。</p><p>然而，这个世界充满了谎言和矛盾。人们对于超能力者的使用和对待，以及对于“冰之魔女”的信仰，都是建立在虚构的谎言之上。当信仰消融时摧毁理智的坚持时，人们是否还能保持仅有的清醒与理性。这种冲击性的人性自我审判，以及伦理的放大衡量，是《炎拳》世界里所带来的巨大矛盾。</p><p>在《炎拳》的故事中，艾格尼和其他超能力者一样，被作为能源使用。他曾试图逃跑，但被抓回后受到了残酷的惩罚。然而，艾格尼并没有放弃，他开始思考自己的存在意义，并逐渐意识到自己和其他超能力者都被利用了。他开始联合其他超能力者，试图推翻贝亨杜鲁阁的统治。</p><p>在推翻统治的过程中，艾格尼遇到了一个自称导演的谜之女奈奈特。奈奈特想要拍摄以艾格尼为主角的电影，并试图通过自己的影响力帮助艾格尼和其他超能力者。然而，奈奈特的真实目的并不明确，她的存在也让整个故事更加扑朔迷离。</p><p>在战斗中，艾格尼遇到了一个名叫尤达的大师。尤达也是一位超能力者，他的能力是再生。尤达曾试图通过自己的能力来治愈艾格尼的火焰伤势，但未能成功。不过，尤达的出现让艾格尼意识到自己并不是一个人在战斗，他开始更加坚定地推进自己的计划。</p><p>最终，艾格尼和其他超能力者成功地推翻了贝亨杜鲁阁的统治。然而，在胜利的瞬间，奈奈特突然出现并揭示了自己是贝亨杜鲁阁的间谍的事实。奈奈特利用自己的能力控制了所有的超能力者，并试图利用他们来统治世界。在这个瞬间，艾格尼和其他超能力者面临着新的挑战和考验。</p><p>整个故事以一场激烈的战斗结束，奈奈特试图控制所有的超能力者，但是被艾格尼和其他人的努力所挫败。</p><p>阿格尼一直以来在追寻活下去的意义，所有人在阿格尼所逐之物破灭掉之后都对阿格尼讲“活下去”，他的一生扮演了太多的角色，最后终于回归到了以露娜与桑的身份在相拥中睡去，浪漫虚无主义爆满！而树哥把最后的温柔留在了漫画最后，终究在电影院相遇的两人相视一笑。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=86FA047AF2342BA266E304D7DFB2F86B39EC9C9EDDF7B78A739154EAE72DF98BF7C0A677E71539B483BDE534100CF8B8FC0A0A1232AB7CE673FE3266B868FBEBD155582078EA477F6BF608EE7E06D1EF2F9DAE21F144DDEDD25E35F85F9A48625FD9396D81F6C35FC41F843344E6070C"></p><p>要以喜欢的方式活在当下。</p><blockquote><p>“人死后会去什么地方？” “电影院”</p><p>“电影院…？”</p><p>“是一间让大家一起看电影的建筑物<br>人死之后会马上，站在电影院当中<br>手上拿着焦糖爆米花跟可乐，然后… 寻找自己的座位<br>找到自己的座位坐下后，室内会变暗，然后开始播放各种电影的预告片<br>接着就不断地，一直播着超好看的电影…<br>永远地一直播”</p><p>“那么电影院是个温暖的… 好地方吗？”</p><p>“不知道… 我没去过…<br>不过，是个好地方。嗯，一定很好.”</p><p>——《炎拳》</p></blockquote><p>人死后会去电影院</p><p>我认为，这是藤本树对逝去之人所表达的最高浪漫。</p><p>在那之前，活着总会有好事发生的吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;本篇部分内容采用了 AI 写作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得知《炎拳》当然是因为这个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=6CA9B355A2D5B32EA909C855A2B6C</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>两篇珍爱的文章</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2023/10/02/%E4%B8%A4%E7%AF%87%E7%8F%8D%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2023/10/02/%E4%B8%A4%E7%AF%87%E7%8F%8D%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0/</id>
    <published>2023-10-02T04:08:08.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T09:58:43.997Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>国庆放假啦好爽！说起来这两篇文章是我在高中上学时看到的，现在看起来仍是无比喜欢，就贴在这里吧。</p><h1 id="枫树和七颗星星"><a href="#枫树和七颗星星" class="headerlink" title="枫树和七颗星星"></a>枫树和七颗星星</h1><p>诗人：北岛</p><p>世界小得象一条街的布景</p><p>我们相遇了，你点点头</p><p>省略了所有的往事</p><p>省略了问候</p><p>也许欢乐只是一个过程</p><p>一切都已经结束</p><p>可你为什么还戴着那块红头巾</p><p>看看吧，枫叶装饰的天空</p><p>多么晴朗，阳光</p><p>已移向最后一扇玻璃窗</p><p>巨大的屋顶后面</p><p>那七颗星星升起来</p><p>不再象一串成熟的葡萄</p><p>这是又一个秋天</p><p>当然，路灯就要亮了</p><p>我多想看看你的微笑</p><p>宽恕而冷漠</p><p>还有那平静的目光</p><p>路灯就要亮了</p><p>记：这个我清楚记得是在高中摸鱼看《格言》杂志的时候看到的，当时就觉得很美，现在觉得还是很美。只有经历了一些事情后才能知道朦胧诗所想表达的意思。</p><h1 id="汽笛·布鞋·红腰带"><a href="#汽笛·布鞋·红腰带" class="headerlink" title="汽笛·布鞋·红腰带"></a>汽笛·布鞋·红腰带</h1><p>作者：陈忠实</p><p>​一个年过五十的人，依然清晰地记得平生听到第一声火车汽笛时的情景。</p><p>​他那时刚刚勒上头一条红腰带。这是家乡人遇到本命年时避灾乞福的吉祥物。年三十晚上，母亲叮嘱他天明起来换新衣新裤时系上那根红腰带，他那时只是感到新奇，却不能意识到生命历程的第二个十二年将从明天早晨开始……</p><p>​半年以后，他勒着这根保命带到30里外的历史名镇灞桥去报考中学。领着他们去报考的是一位40多岁的班主任，姓杜。他是同学中年龄最小个头最矮的一个。</p><p>这是一次真正的人生之旅。</p><p>​他和同学们谁也没出过远门，一路说说笑笑叽叽嘎嘎，激动不已。他和老师同学相跟着走，走着走着他感觉脚后跟有点疼，脱下鞋子看了看，鞋底磨透了，脚后跟上淌着血，他穿的是一双早已磨薄了鞋底的旧布鞋。他心情坏了，步子也慢了，他看见杜老师向他招手，他听见同学在前头叫他，他流下泪来，觉得再也撵不上他们了。抬脚触地时的痛楚引发了他内心的卑怯，他没有说明鞋底磨透磨烂的事，他怕那些穿耐磨的胶底鞋的同学笑自己的穷酸。</p><p>​他已经看不见杜老师率领着的那支小小的赶考队列了。他从路边的杨树上采下一把树叶塞进鞋窝儿，走不出十几米就结束了短暂的美好和幼稚。他又从书包里摸出擦脸用的布巾，用布巾包住一只脚踮着脚尖跛着往前赶，走了一段路程，布巾磨透了，他把布巾倒过来再包到脚上，直到那布巾被踩磨得稀烂。他最后从书包里拿出了课本，一扎一扎撕下来塞进鞋窝……只要能走到考场，他自信可以不需要翻动它们就能考中。纸张更经不住砂石的蹭磨，直到课本被撕光，走进考场的最后一丝勇气终于断灭了。伟大的转机在他完全崩溃刚刚坐下的时候发生了，他听到了一声火车汽笛的嘶鸣。</p><p>​他被震得从路边的土地上弹跳起来。他慌乱不知所措而茫然四顾。终于，他看见一一列呼啸奔驰过来的火车。这是他平生第一次看见火车。绿色的车厢绿色的窗帘和白色的玻璃，启开的窗户晃过模糊的男人或女人的脸，还有一个把手伸出窗口的男孩的脸……直到火车消失在柳林丛中，直到柳树梢头的蓝烟渐渐淡化为乌有，直到远处传来不再那么令人震慑而显得悠扬的汽笛声响，他仍然无法理解火车以及坐在火车车厢里的人会是一种什么滋味儿？坐在火车上的人瞧见一个穿着磨透了鞋底磨烂了脚后跟的乡村娃子会是怎样的眼光？尤其是那个和他年纪相仿已经坐着火车旅行的男孩？</p><p>​天哪！这世界上有那么多人坐着火车跑而根本不用双脚走路！他用双脚赶路却穿着一双磨穿了底磨烂了脚后跟的布鞋一步一蹭地踯躅！似乎有一股无形的神力从生命的那个象征部位腾起，穿过勒着红腰带的腹部冲进胸膛又冲上脑顶，一切朦胧的或明晰的感觉凝结成一句，不能永远穿着没后跟的破布鞋走路……他把残留在鞋窝里的烂布绺烂树叶烂纸屑腾光倒净，咬着牙重新举步，走过一阵儿竟然奇迹般的不疼了，似乎越磨越烂得深的脚后跟不是属于他的，而是属于另一个怯懦鬼的。他终于赶上了老师和同学，却依然不让他们看他惨不堪睹的脚后跟。</p><p>​在他正好勒上第二条红腰带开始第三轮十二年的时候，他所钟情的文学在刚刚发出处女作便夭折了，家庭的灾难也接踵而至，很快便觉得进入绝境而看不出任何希望，给他力量的便是他曾经听到的发自生命内部的那一声汽笛的鸣叫……</p><p>​在他勒上第三条红腰带开始生命年轮的第四个十二年的时候，又遭遇到一次重大的挫折。他曾想告别文学，重新做一名乡村教师。在那个人生重大抉择的重要关头，他不仅又一次听到了那声汽笛，而且想到了那双磨透了鞋底磨烂了脚跟的布鞋。有什么可畏惧的呢？</p><p>​后来他成为一个作家，这个作家已过“知天命”之年，回顾整个生命历程的时候，所有经过的欢乐已不再成为欢乐，所有经历的苦难挫折引起的痛苦亦不再是痛苦，变成了只有自己可以理解的生命体验。</p><p>记：这个是在作文素材里看到的，给我的震撼和启发莫大，能遇见这篇文章真是太好了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;国庆放假啦好爽！说起来这两篇文章是我在高中上学时看到的，现在看起来仍是无比喜欢，就贴在这里吧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;枫树和七颗星星&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#枫树和七颗星星&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;枫树和七颗星星&quot;&gt;&lt;/a&gt;枫树和七颗星星&lt;/h</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文摘" scheme="https://varraro.github.io/tags/%E6%96%87%E6%91%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《魔女之旅》读后杂谈</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2022/11/21/%E3%80%8A%E9%AD%94%E5%A5%B3%E4%B9%8B%E6%97%85%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2022/11/21/%E3%80%8A%E9%AD%94%E5%A5%B3%E4%B9%8B%E6%97%85%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%9D%82%E8%B0%88/</id>
    <published>2022-11-21T11:29:50.000Z</published>
    <updated>2022-11-23T07:14:20.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>  那个国家悄然存在于荒凉的山岳地带。</p><p>  高耸的城墙围绕全国，从外侧并无法看见国内。</p><p>  一只扫帚飞越太阳晒热的岩石，划破温暖的空气。</p><p>  操纵扫帚的是一位美丽的少女。她身穿漆黑长袍且头戴三角帽，灰色的发丝随风摇曳。</p><p>  若是那里有人，她绝对会令任何人回头并漏出叹息，具有如此美貌的她究竟是谁？</p><p>  没错，就是我。</p><p>——《魔女之旅》第一卷卷首</p></blockquote><span id="more"></span><p>初次知晓《魔女之旅》是在 2019 年，当时我还是个大一新生，依稀记得是秋季番，当时看完了感觉番剧不痛不痒，除了伊蕾娜很可爱就没别的印象了，于是就没了解太多，今年5月在公司 Coop 实（摸）习（鱼）的时候才知道原来《魔女之旅》是很庞大的轻小说系列，作者白石定规的更新频率可以说是业内少见的迅猛，截至目前（2022.11）已经更新了19卷外加2本外传（《莉莉艾尔》），emmm 于是就在实习的时候摸鱼看完了已有汉化的内容，即17卷之前包含外传1卷，说实话即便是读完了感觉还是不痛不痒（恼，但伊蕾娜的可爱程度确实又加了几分（x</p><p>简单地说，《魔女之旅》是很独特的轻小说，与其同类型的还是比较少的，大概《奇诺之旅》可以算作一个但也有很大的区别，可以说《魔女之旅》很像是童话寓言故事，不过加入了当下的流行元素，产生了很多奇妙的反应，让人读起来还是比较安心（莫妮卡：？），虽说回想的难度较大，Lenger 我还是本着方便自己回忆的想法来写读后杂谈好了，因为现在再回首好像除了伊蕾娜很可爱这一点别无他想（x，所以请做好这篇杂谈很混乱的心理准备。</p><p>毫无疑问杂谈必然涉及剧透，且可能存在错误，还请知悉。</p><h2 id="主线回想"><a href="#主线回想" class="headerlink" title="主线回想"></a>主线回想</h2><p>白石老师早期的文风可以说有点黑历史的真相，毕竟早期还没有太多经验，几乎都是通过对话和问答来写，放一点感受一下：</p><blockquote><p>  「国王陛下，我一进到这个国家最先看到的是个奇怪的告示。那是个将国家分成米饭派跟面包派，莫名其妙的告示牌，那究竟有什么意义呢？」</p><p>  「是为了方便看哪边的人比较多。」「为了比较哪边比较有权力所设置的喔。」</p><p>  为什么皇后陛下要回答……</p><p>  不过算了，麻烦事就别吐槽了。</p><p>  「那么结果呢？」</p><p>  我这么问。</p><p>  「西侧的人比较多呢。」国王陛下回答。</p><p>  「东侧的掌权者比较多。」皇后陛下也说。</p><p>  「所以我说用多数决比较好！」</p><p>  「不行，果然要用投资报酬率决定胜负才对！」</p><p>  「你果然什么都不懂！」</p><p>  「你才是！」</p><p>  「…………」</p><p>  「…………」</p><p>  两人再次互瞪。</p><p>——第一卷第七章</p></blockquote><p>emmm 说实话和西尾那种罗里吧嗦相比我更愿意读西尾的对话…  不过这也算是早期的文风特色，这种情形大从第四卷开始有所改观，而故事的世界框架终于有了眉目。（所以还没有开始主线介绍之前先吐槽文风是否有点…算了这也是我的真实感受x）</p><h3 id="忘却归乡的艾姆妮西亚"><a href="#忘却归乡的艾姆妮西亚" class="headerlink" title="忘却归乡的艾姆妮西亚"></a>忘却归乡的艾姆妮西亚</h3><p>（什么什么？最先介绍的不是伊蕾娜线吗？）emmm 由于记忆的偏差我印象中最早的连贯情节就是没有记忆的艾姆妮西亚（M子）和伊蕾娜共同旅行的故事了，在第四卷。</p><blockquote><p>某个地方，有个不可思议的少女，她的记忆每一天都会消失。</p><p>  她的名字是艾姆妮西亚，十七岁。她有一头长及肩膀的柔顺白发，头上戴著黑色的发箍，淡翡翠色的双眼犹如仲夏的花草般美丽。</p><p>  她穿著以白色为基底的长袍、黑色短裙与长靴。她好像会用一点刀法，腰际挂著军刀。这身暧昧的装扮让人乍看之下分不清她是魔法师还是剑士。</p><p>  她什么也不记得。只有在就寝前要保养军刀、早上醒来要看日记等这类身体习惯还留在她的脑海中。</p><p>  她来自和这里稍有距离，名为信仰之都伊斯特的封闭国家，自己似乎正在旅行前往那里──这是她从日记上看到的。</p><p>  信仰之都伊斯特究竟有什么？</p><p>  也许抵达伊斯特后她就能恢复记忆也说不定。即便这种不安一天内如同波浪般不断袭来又再度消失，她仍旧只能继续前进。</p><p>  将自己旅途中每一天发生的事情纪录于封面写有「早上醒来后请读这个」的日记上，她今天也继续向前迈进。</p><p>——第四卷 第七章 忘却纪行的艾姆妮西亚</p></blockquote><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=50D92DCBA979713DDD3A7CC502F571095DEAD672A9DB166B089C246F24C4E4E059A4C06908B876FAA73938CE8DA07C9AD4CC55FFA81E6C49FBC1E943C8B39C4CFB6E02D90FDB3218DC334DEB7ED202AF512D9D91E40BC095EE84370E6D1EE8D750092DC4FA4C7FC2C1B8A6E717408ED7"></p><p>M子与伊蕾娜在路上相撞后互相拿错了日记，然后以此为契机伊蕾娜决定帮M子归乡，随后第一个经历的事件是 勇者、飞龙、活人祭品，不过勇者和飞龙最后幸福地生活在了一起贴贴，这也算是白石的剧情特色了，在本系列中出现的主要人物都是女性而且百合贴贴的倾向非常严重，这也便是之前所说的当下流行文化的一种（x，其中看错日记的M子想要伊蕾娜亲吻的那一段：</p><blockquote><p>  她瞬间抖了一下肩膀，但下一刻──</p><p>  「…………嗯。」</p><p>  她像是下定什么决心似地放松身体，缓缓闭上双眼轻轻噘起嘴唇。脸颊似乎有些泛红，不晓得是不是因为在憋气，她的肩膀微微地颤抖。</p><p>  「……你在做什么？」</p><p>  老实说我不懂她想干嘛。</p><p>  「……你不亲我吗？」</p><p>  「？？？？？？？」</p><p>  老实说我不懂她想干嘛。</p><p>  为什么我非得亲她不可白痴吗笨蛋吗搞什么再怎么说我们又不是那种关系根本什么都不是不是吗究竟为什么会变成这样超有问题问题问题莫名其妙太扯了她到底在想什么受不了真的不要开玩笑了好不好。</p><p>  「那个…………昨天的日记上写了什么？」</p><p>——第四卷 </p></blockquote><p>诸如此类描写白石还有很多，为这部作品蒙上了某些不正经的氛围…</p><p>旅途继续，接着来到了冰封之城，讲述了大魔女路德拉所爱的国家因为信仰之都伊斯特排放的魔法副产品而疾病肆虐，路德拉潜心研究解药却被误认为是疾病的来源，路德拉完成解药后通过下雪方式传播解药，但她的心智却逐渐丧失，最终导致整个国家陷入冰封之中，最终在扫帚小姐（这个之后再说）和M子的努力下完成路德拉的遗愿杀死路德拉拯救国家，也救了被路德拉魔法冰封的伊蕾娜，自此伊蕾娜和M子的情感提升到了新的高度（x</p><p>最终章是 忘却归乡的艾姆妮西亚 ，归乡的M子却被逮捕，罪名是杀害四位魔法师，但实际上是魔女爱蜜莉雅的阴谋，而M子恰好目睹爱蜜莉雅杀害了魔法师而被其陷害，被处以忘却归乡之刑，当然最终伊蕾娜协同M子的妹妹艾维莉亚一起打败了爱蜜莉雅，将真相大白，最终也是大团圆结局！</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=4356D96EF5E06F2FCFBFA61C308F0D2CD21732855292AEE00DEC9E9CD12B4EF56EAEF40347F37D0C66011D537D7CAC66C108EDBC9452F1240C6DC66EEDDAFAE6D6647BF9B19253041C96EB0FBDDD06215D6CA04DB45332DE1E9372E346E727188509C148657FE1D49026F84A00B4FE54"></p><blockquote><p>  「我说伊蕾娜。」</p><p>  她背对著我说：</p><p>  「我不会忘记你。」</p><p>  她的声音有些颤抖。</p><p>  所以我也转身背对她回答：</p><p>  「我也不会忘记你们。」</p><p>  天空中漂浮的一道云彩，在匍匐地面的路正上方漂泊。</p><p>  蜿蜒向前的道路周围是一整片花草，四处吹拂的凉风轻抚花草使其摇摆，远方能够看见徐徐流逝的小河。</p><p>  眼前的这一片景致传来轻快凉爽的音色。</p><p>  接著我们缓缓向前。</p><p>  踏上各自的旅途。</p><p>—— 第四卷 第十章</p></blockquote><p>M子和艾维莉亚虽然是姐妹，但在之前关系却因为制度的认定不和，但经过这一次时间后，M子也更加珍视妹妹，可喜可贺！</p><blockquote><p>  我原谅不了受到这种待遇仍旧无法好好使用魔法的自己。可是我更不能原谅正统骑士团利用妹妹来欺负我。</p><p>  结果在那之后，我跟妹妹的关系降到冰点。</p><p>  艾维莉亚一直傻呼呼的有些脱线，但是她身为魔法师的才华出类拔萃，才会在正统骑士团内立刻受到重视。</p><p>  和在表面舞台活跃、光鲜亮丽的她不同，我的存在反而日渐淡薄。</p><p>  妹妹开始在正统骑士团工作一年后，我甚至不再与她见面。</p><p>  这不是谁造成的，我们也没有彼此约定。</p><p>  我们只是觉得见到彼此太难堪而已。即使如此，看到紧抓正统骑士团不放的我，周围的人们一定非常不愉快。</p><p>  不过我自己最清楚，若是没有我身上的这身正统骑士团的制服，我就什么也不剩了。于是我才会一直以身为正统骑士团的一员，不厌其烦地继续工作。</p><p>  不论多么难受，我都假装若无其事，强颜欢笑。</p><p>—— 第四卷 第十章</p></blockquote><p>可见封建制度是愚昧的！（x ，M子和伊蕾娜的旅行结束，而她与妹妹的旅行也正式开始！</p><h3 id="星霜之旅"><a href="#星霜之旅" class="headerlink" title="星霜之旅"></a>星霜之旅</h3><p>（还是不介绍伊蕾娜吗？？ ）在第七卷中的星霜之旅线可以明显的看出白石老师构思的进步与大胆，因为这篇出现了轻小说中很浪漫的写法：时间旅行。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=17A1E0C71EC353273FECCEF666A73A93AAB85321ADAABE20492F92FC69B3FD810C098CFA53FA59389933AF1A7C48D3D6202F7632F2E3725CBE215FC470BCB82467E17CF6E283D040C29282205BAC59C086E10665F0F3AB3F00955349989BD72788B833D5663196E1C9666CE3CC0FCF1D"></p><p>故事的主角是爱露堤，一心想要成为魔女的乡下女孩，因为小时候在拉特利塔共和国被魔法师拯救，所以崇拜魔法师。但是在拉特利塔共和国魔法学园由于出身的缘故成绩不太可观，在焚化炉旁捡到了一支神秘的怀表发现可以使用怀表进行时间旅行，于是和另一位知情的同学莉娜莉亚回到过去，得知魔女娜塔莎封印的沙子曾被爱露堤带出。而另一方面此时的伊蕾娜作为爱露堤与莉娜莉亚的老师调查魔像之沙，最终魔像由沙子汇集摧毁了学园，并出现在拉特利塔共和国，伊蕾娜老师引导他们使用怀表将魔像带回至7年前的拉特利塔共和国魔法学园，恰好7年前的伊蕾娜在学园伪装学生，和当时的老师薇薇安一起封印了魔像，此时爱露堤发现小时候拯救她的人竟然是莉娜莉亚：</p><blockquote><p>  我重新面向她。</p><p>  越是使用逆时怀表。</p><p>  为了抹去过去的后悔，为了满足私欲｜｜用这种理由回到过去，最后也许只会成为将自己束缚于过去的枷锁。</p><p>  也许最终会发现自己一步也没有向前迈进，只有白白虚度光阴。</p><p>  也许度过的时间差异越多，就会越发现自己无法与他人共度相同的时间。</p><p>  但是，这种程度对我们来说根本不成问题。</p><p>  应该比任何人还要遥不可及的她｜｜我向往的存在一直都跟我走在相同的时间。</p><p>  回到过去，来到这里，终于。</p><p>  我好像终于找到能称为朋友的人了。</p><p>  甚至让我觉得｜｜至今为止度过的时间完全没有毫无意义的事情。</p><p>  所以我用力吸了一口气｜｜</p><p>  「谢谢你。」</p><p>  又说了一次过去的感谢。</p><p>——第七卷 第九章 星霜之旅：绽放的回忆</p></blockquote><p>故事成功完成了闭环，不仅是爱露堤和莉娜莉亚，还有伊蕾娜与拉特利塔共和国魔法学园，回想起来这个故事中的伏笔颇多，回忆起来别有韵味：</p><blockquote><p>  「咦，还有别的事吗……？」</p><p>  我做好心理准备，老师却说：「啊啊，我不是有别的工作想请你帮忙喔。」摇了摇头。</p><p>  「其实呢，图书馆决定从明天开始重新开馆，所以今天图书馆在开放打扫。」</p><p>  我在丢垃圾的时候老师好像在扫图书馆。原来她不是只想偷懒……</p><p>  「然后，打扫刚好告一段落｜｜怎么样？你想不想借几本书呢？现在图书馆几乎没人，想借什么都借得到喔。当然，就连禁止外借的书也能看个过瘾。」</p><p>  「真的假的｜｜！」这个提议真是令人感激不尽，不过，「可是，真的可以吗……？感觉像是我受到特别待遇……」</p><p>  难以否认我确实感到一点罪恶感。话说，以打扫为名义使用图书馆，一般来说应该违规吧？</p><p>  「没关系，就当作是你帮我倒垃圾的回礼吧。」</p><p>  老师轻声笑了笑说：</p><p>  「我不是说没有毫无意义的事情吗？」</p><p>——第七卷 第七章 星霜之旅：乡下人不习惯的都会之秋</p></blockquote><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=BAE3F123E91961A1FC0F47085D59618849D09A09651F6C33B66105208D19B7719E85F76F3212B6ACB9395FAE07D821046C9781C0720FB3B590CC208BEA4FA8EAFFF65B0C40BBB542ACD596B307E509C1C4E83EBD7326365EE2C3064509C3D9C72C07DBFF094257CA7413E952BDED258D"></p><p>所以伊蕾娜是否从一开始就知道了结果呢？</p><h3 id="芙兰老师与星尘飘落之夜"><a href="#芙兰老师与星尘飘落之夜" class="headerlink" title="芙兰老师与星尘飘落之夜"></a>芙兰老师与星尘飘落之夜</h3><p>芙兰老师，是伊蕾娜的第一个老师，但是他们的缘分其实很早就确定了。小说中首次提及芙兰老师是第一卷第九章 魔女见习生伊蕾娜，讲述了芙兰老师收到伊蕾娜母亲维多利亚的指示，故意刁难伊蕾娜，其原因嘛，在下面：</p><blockquote><p>  「大约在一个月前吧，我遇到你的父母时，他们带著一大笔钱来请求我：</p><p>  『请给我们的女儿最艰难的试炼。』</p><p>  那个时候我完全不明白他们在说什么。</p><p>  我一听他们说，才知道伊蕾娜的父母非常担心你的未来。担心你再继续不知道失败的滋味，总有一天走偏的时候会就此无法挽回。</p><p>  我为了你父母的名誉可以这么说，他们绝对不是为了欺负你才这么提案的，请你体谅他们喔。</p><p>  特地来访如此提案也有所理由。你的故乡——好像是和平国罗贝塔对吧？那个国家的魔女都畏惧你的实力。好像还口耳相传，说「教不起这种小孩」。不过，那个国家正如其名，太和平了，几乎没有能说是具有实力的魔女呢……</p><p>  你的父母就是预料到国内的魔女会拒绝你，才特地来拜托我的。</p><p>  也就是说，这是个因为你太神气了，所以想趁早给你点颜色瞧瞧的提案。</p><p>  我勉强地答应了他们的请求。</p><p>  然后，你就来了。</p><p>  从父母的话听来，我印象中的你只是个嚣张的死小孩，所以一开始想用无比艰难的试炼彻底打击你的心。</p><p>  但是实际跟你相处过后，你却是个和印象完全不同的人。</p><p>  你为了达成目的不惜任何努力，是个优秀又有企图的人。不只如此，你还拥有相榇的实力。</p><p>  甚至能现在让你当上魔女。</p><p>  我在跟你生活的时候，放弃了「让只会成功、志得意满的伊蕾娜学会失败」的目的。你的父母一定是想让你了解「不可能不遇到挫折」，但我发现这是多余的。</p><p>  毕竟硬是让你失败时，我就已经看到结果了。你一定不会放弃，再次挑战。你一定能忍受失败，你的心也一定不可能会被我击碎。</p><p>  接著，这里就是身为老师的我所看到的问题点。</p><p>  伊蕾娜，你太会忍耐了。</p><p>………………………………….</p><p><strong>「不能一直忍耐喔。要是有什么不满就要反抗，要是不喜欢就好好说出来。用适度的放松好好保护自己吧。」</strong></p><p>——第一卷 第九章 魔女见习生伊蕾娜</p></blockquote><p>这也是伊蕾娜性格塑造中重要的一课。<del>（不过后来变成屑魔女也算是师出同门？）</del></p><p>自此以后芙兰再次遇到伊蕾娜是在芙兰当老师的王立瑟雷斯特利亚魔法学院了，不过是走个过场，终于在第八卷 第七章 星尘飘落之夜，爆炸性的芙兰身世公开！</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=A07D1B57243116D672A0203D47B06FA63CEAC30839FAFE55943421851DDF172441F5709A836FEED1CD151CB1A2AF7FE6A2011BDB66C39B954C580A80FCB656719C45AEB45EBA924019D904FC75F63D2AD847C08D41B69E384CAFFA9EEF211FFCFFA3AD74D898D1956E066ED78B13F957"></p><blockquote><p>她对我说。</p><p>  她说出令人难以置信的名字，让我觉得她究竟会不会魔法、为何从过去来到现在、我们为何这么相似全都再也无关紧要。</p><p>  长及肩膀的黑发、蓝色漂亮双眼的她开口。</p><p>  她说：</p><p>  「芙兰。」</p><p>  就只有芙兰。说完她笑了笑。</p><p>  这个时候我发现了几样事实。以师父的身分教了我各种事情的慵懒魔女，即星尘魔女芙兰，其实过去曾经跟我见过面，而且直到现在都一直瞒著我。此外，眼前的她似乎迟早会回到过去。不对，在那之前她越看越像是我的师父芙兰老师喔喔原来她以前长得像这样啊从小时候开始就这么漂亮呢嘿～～～～我不停这么想简而言之就是这个时候的我混乱到不知道该如何是好了。</p><p>——第八卷 第七章 星尘飘落之夜</p></blockquote><p>出生于深邃森林比拉的芙兰老师13岁时被选中作为活人祭品，而该国的每22年才出现一次神秘现象（回到过去），伊蕾娜正是此时遇上了曾经的芙兰，并且教了她魔法。后来芙兰的师傅（妮可，就是维多利亚x，伊蕾娜母亲）将真相在比拉传播，让比拉人放弃了活人祭品的迷信，而芙兰也追随师父开始了旅行。伊蕾娜在故事的最后终于再次遇见了如今的芙兰老师：</p><blockquote><p>  我独自留在毁灭的国家，寂寞地仰望天空。</p><p>  繁星在夜空中浮现，却不见扫把星的踪影。</p><p>  我孤独一人，彷佛被夜空拋弃。</p><p>  「真寂寞──」</p><p>  低声说出的话消失在空气之中。</p><p>  本来应该是这样才对。</p><p>  「是这样吗？明明有我在的说？」</p><p>  却有一个声音回应我的自言自语。</p><p>  我一惊回过头。</p><p>  「…………」</p><p>  不知道从什么时候开始，一头艳丽黑发的魔女站在那里。</p><p>  怀念的脸庞出现在眼前。</p><p>  「芙兰老师……」</p><p>  她的身影确实出现在眼前。</p><p>  不是梦也不是幻觉，她确实就在那里。</p><p>  「等我长大以后，会再来找你──我不是这么说过了吗，伊蕾娜。」</p><p>…………………</p><p>  不理会被景色夺去目光的我，她「嗯……」地沉思了一阵。对她来说，这点风景应该已经习以为常了吧。</p><p>  总有一天，如果我继续跟她一起旅行。</p><p>  我可能也会像她一样，把这么漂亮的风景视为理所当然。</p><p>  「…………」</p><p>  我觉得那非常非常美妙。</p><p>  「你有想去什么地方吗？」</p><p>  她回过头来对我微笑。</p><p>  所以我也笑著回答：</p><p>  「只要跟你在一起，去哪里都可以。」</p><p>——第八卷 第七章 星尘飘落之夜</p></blockquote><p>这一章是对星霜之旅的时间旅行写法的延续，可见白石的写作手法也越来越成熟，两人终于又浪漫地踏上了旅途，而全新的篇章旅行航路也正式开始！</p><h3 id="炭之魔女与孤独绽放的彼岸花"><a href="#炭之魔女与孤独绽放的彼岸花" class="headerlink" title="炭之魔女与孤独绽放的彼岸花"></a>炭之魔女与孤独绽放的彼岸花</h3><p><del>（为什么不是旅行航路？？？那是因为不先写这个的话旅行航路篇可能会出点逻辑问题）</del></p><p>终于还是要来了（悲，炭之魔女沙耶，在第一卷 第一章 魔法师之国首次出现<del>（女二？</del>，沙耶与妹妹来自东方国家，因为被已经是魔女见习的妹妹抛弃所以故意偷走伊蕾娜的魔女胸针让伊蕾娜陪伴，最终也是伊蕾娜发现了真相并且教导沙耶，最终沙耶通过了见习魔女考试并且大胆地向伊蕾娜约定<del>（表白）</del>：</p><blockquote><p>  她漫长的故事以这一句话作结：</p><p>  「回到故乡成为独当一面的魔女后，我要去见最喜欢的旅人小姐。」</p><p>  我把报纸放在桌上，仰望天空。清澈无垠的蓝天，延伸到很远、很远。</p><p>  她是不是就在这片天空的彼端呢。</p><p>  「我会边旅行边慢慢等你的喔——沙耶。」</p><p>——第一卷 第一章 魔法师之国</p></blockquote><p>当然后面沙耶出现的次数还是很多，第二卷 第八章 老实人之国中沙耶已经有了老师，沙耶的老师席拉也和芙兰师出同门，成为了炭之魔女，并且加入了魔法统合协会，也就是处理魔法事件的部门，当然也都只是走个过场，直到第九卷 第三章 孤独绽放的彼岸花，一个悬疑的故事。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=CE1A56124C3B1E222D73DA18FF532DB2C9C2CBC0CAFA102DC2503A74E9BDAD3FF8C6924D0D0A7C287BDA86C9EFC5FDC1099DBB676C8CD731942488D0EBF7B17C51CCD2305C3FAEEC2E67685C54C1018EFB7A286182D89769553D1934C90DBAC56A1A3B1D279E16D299520D6C897F6A4B"></p><p>艾玛德斯林，一个不起眼的座落在昏暗森林中的国家，接连发生杀人魔行凶事件，且遗体没有外伤，并陈尸巷弄中。在人生活的城市艾玛德斯林，人的死被视为罪恶。不管是他杀还是自杀，无论原因为何，夺走人命的行为都被视为最恶劣的恶行。官员请求魔法统合协会协助，而派驻的魔法师是莫妮卡，成绩比沙耶优秀，而且这里正是她的故乡，但却无法解决案件，需要沙耶协助。在深入调查后沙耶却发现凶手却是莫妮卡。原来由于该国没有安乐死的说法，得莉可莉丝病（绝症）的人只能用药且承受痛苦，莫妮卡的父亲是医生，他偷用安乐死药物让病人能没有痛苦的去世，而莫妮卡也遵从了父亲的做法，但国家的政策不许可，于是莫妮卡被判驱除出境，但是实际上所谓的驱逐确实在离开国境后杀害。沙耶在莫妮卡断气前找到了她，但得知莫妮卡也患上了莉可莉丝病，于是只能眼睁睁看着莫妮卡死去。</p><blockquote><p>  继续活下去。人家希望她从今以后也能活下去。人家希望她能待在人家身边。</p><p>  她在模糊的视野中摇头。</p><p>  「……这样就好。」</p><p>  接著被锁链锁住的指尖温柔地抚摸人家的脸颊。</p><p>  「能被最喜欢的东西陪伴结束生命──已经是最幸福的了。」</p><p>  所以没关系。</p><p>  谢谢你。</p><p>  说完，她最后笑了。</p><p>  人家对她说话，人家对她使出魔法；但是人家朝她伸手时，她已经不在了。</p><p>  她落入了再也不会苏醒的永眠。</p><p>  落入漫长休息中的她，表情看起来十分安祥。</p><p>  她已经什么也不对人家说了。</p><p>  「……你说……」</p><p>  可是人家依旧对她说话。</p><p>  「……你说点什么啊──」</p><p>  她明明已经不在了。</p><p>  「莫妮卡──」</p><p>  她明明已经不会回来了。</p><p>  「不要丢下人家……」</p><p>  就算是这样，人家还是继续对她说。</p><p>  紧紧握著最喜欢的她的手。</p><p>——第九卷 第三章 孤独绽放的彼岸花</p></blockquote><p>可以说这是不亚于《回溯之叹》的落寞。沙耶在这之后也陷入了无尽的自责之中。</p><blockquote><p>  国门旁开著一朵小花。</p><p>  茎笔直地长出地面，前端长著鲜艳的红花。</p><p>  彼岸花。</p><p>  随处可见的花朵从地面铺设的地砖缝隙间探出头来，迎风摇摆。</p><p>  人家每次看到这朵花，一定都会想起来。</p><p>  孤独，却比任何人都还要美丽绽放的她。</p><p>——第九卷 第三章 孤独绽放的彼岸花</p></blockquote><h3 id="旅行航路"><a href="#旅行航路" class="headerlink" title="旅行航路"></a>旅行航路</h3><blockquote><p>  我们又见面了呢。</p><p>  没错，就是我。</p><p>  伊蕾娜。</p><p>  你知道我现在在哪里吗？对，没错，就是我。你觉得我在哪里？</p><p>  我想你一定没办法马上猜到，所以就来给你一点提示吧。</p><p>  在你眼中看来，这里一定是放眼望去全部都是文字，黑白又单调的世界。这里是薄薄纸张中的世界，而我一定也只存在于这一页又一页的文字世界中。</p><p>  我就是身在那种世界。</p><p>  你知道是哪里了吗？</p><p>  没错，就是书里面。</p><p>  哎呀，怎么会这样！我现在就在书中的世界！</p><p>—— 第十卷 第一章 旅行航路：书中的故事</p></blockquote><p>伊蕾娜与芙兰老师的旅行开始，首先是美人鱼与人类恋爱故事，故事还是白石式的团圆，不过最后两人的交谈非常有意思，所以伊蕾娜和老师之间是否也？！：</p><blockquote><p>  「伊蕾娜谈过恋爱吗？」</p><p>  老师轻声笑了笑，顺势问了我一个奇怪的问题。</p><p>  喔喔，恋爱吗？</p><p>  这样啊这样啊。</p><p>  我回答：</p><p>  「自从见到老师以来，就一直在谈喔。」</p><p>  听到我这么回答。</p><p>  老师露出略显严肃的表情。</p><p>  「……哎呀，跟谁？」</p><p>  她的表情看起来有些警戒，让我更想笑了。</p><p>  「跟旅行啊。」</p><p>  「……什么跟什么呀。」</p><p>  你说的话真奇怪，老师笑说。</p><p>  不过有什么办法？</p><p>  「恋爱本来就会让人变得有点麻烦。」</p><p>——第十卷 第二章 向往恋爱的美人鱼</p></blockquote><p>随后是文字之国，回忆了妮可和伊蕾娜的诈骗往事，芙兰老师感谢<del>（表白）</del>伊蕾娜也很有意思，应该说的是星辰飘落之夜：</p><blockquote><p>  我轻抚她又长又柔软的头发，她搔痒地皱起眉间，我就用手指扶着她露出来的耳朵，轻声说了一句：</p><p>  「谢谢你那个时候救了我。」</p><p>  就是因为你很久之前救了我一命，现在的我才能陪伴在你身边。</p><p>  很久以前的我问现在的我。</p><p>  仅仅一个说出来有点难为情的问题。</p><p>  『你现在还是喜欢伊蕾娜吗？』</p><p>  说得也是。</p><p>  「我最喜欢你了。」</p><p>——第十卷 第三章 保存回忆的文字之国</p></blockquote><p>旅程的终点是海滨之城的港口，伊蕾娜发现老师失踪了，取而代之的是是一本故事书出现。询问玩偶魔法师瓦兹丽小姐后得知这是无人知晓书中内容的孤独的故事书，因为读了这本书的魔法师会失踪数日，回来之后丝毫没有留下失踪当下的记忆，且失去了魔力，要过一段时间才能恢复，于是伊蕾娜要将老师从书中带出来。在瓦兹丽玩偶的帮助下，伊蕾娜进入了书中的世界，书中的恶魔留下魔法师只是为了排解孤独玩游戏，最后芙兰老师想到了让书中恶魔永不孤独的方法：</p><blockquote><p>  为了还不够成熟，不知如何忘却孤独的书，老师跟它做下这个约定。</p><p>  只要不违反约定，这本书就再也不会跟过去一样──把别人关进书中了。</p><p>  所以应该没有危险了才对。</p><p>  而再也不把人关进书中，同时代表能安全地翻开这本书。</p><p>  于是老师翻开书。</p><p>  里头还有很多空白的页数。</p><p>  故事写完后还有余白。</p><p>  所以老师回答。</p><p>  让书忘却孤独的方法。</p><p>  「因为这本书变成我的日记了。」</p><p>——第十卷 第六章 旅行航路：孤独的书本</p></blockquote><p>而伊蕾娜终于要和芙兰老师暂且告别：</p><blockquote><p>  『离别绝对不是令人伤心的事情。』</p><p>  在书中的世界里。</p><p>  老师一面抚摸一名悲伤少女的背。</p><p>  一面温柔地安慰她。</p><p>  <strong>「不要止步不前，不要封闭自己。」</strong></p><p>  老师一如往常地笑说：</p><p>  <strong>「因为离别是为了新的邂逅。」</strong></p><p>  尽管这句话只是为了安慰用错误方式填补孤独内心的书本。</p><p>  尽管这只是在和书本约好再也别把魔法师关进书中。</p><p>  这句话依然深深地传进了她背后的我心中。</p><p>  温柔的话推着我向前。</p><p>  走向耀眼的星尘。</p><p>  「…………」</p><p>………………………………</p><p>  「该说什么不是早就已经决定了吗？」</p><p>  老师轻声一笑。</p><p>  她不可能不记得。</p><p>  这是当然的呢。</p><p>  因为老师在书中的世界，也对一名少女说过。</p><p>  <strong>──回忆要好好珍惜，绝不该深陷其中。</strong></p><p>  她说。</p><p>  所以老师接着说。</p><p>  那是我第一个想到，同时也是最想听到老师说的话。</p><p>  她说：</p><p>  <strong>「在重逢的那一天之前，再见了。」</strong></p><p>——第十卷 第六章 旅行航路：孤独的书本</p></blockquote><p> 稍微回溯一点时间。沙耶与席拉此时也正在港口，伊蕾娜在之前从席拉那里得到了莫妮卡的日记，席拉嘱托伊蕾娜一定要读，而伊蕾娜也知晓了沙耶的状态，并安慰了沙耶，沙耶也第一次读了莫妮卡的日记。</p><blockquote><p>  「和重要的人分离一定很难过。」</p><p>  我能切身体会她的心情。</p><p>  可是──</p><p>  「沙耶。」</p><p>  我放松手臂的力量，放开怀里的她。她用颤抖的手紧抓我的长袍，脸被泪水浸湿。</p><p>  漂亮的脸蛋变得一塌糊涂。</p><p>  所以我扶着她的脸颊。</p><p>  「你不是自己一个人喔。」</p><p>  抹去她的泪水，我说：</p><p>  「我永远都在你身边。」</p><p>  过去如此，未来也是。</p><p>——第十卷 第七章 旅行航路：灯塔之中</p></blockquote><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=A674AAC2CCEB06471D6D15028036E87084DA20B11382380B1463D0735A36D7767EB1F29A94B9BB4627DE8D927CCAF48753C12DFF7803CBCA740FF3A26E1B6B12878ACC88DEF9D98D9C0DDDB306332FCA286FAAEFFF933048F9801C5DA746CFB2EFED3627C242634CB156D09F5189A69A"></p><p>而莫妮卡最后在日记中对沙耶的话，也终于让沙耶意识到自己从未被抛弃，从不是一个人。</p><blockquote><p>  『亲爱的沙耶：』</p><p>  最后上头是这么写的。</p><p>  她一定早就料到自己迟早会把日记交给沙耶了吧。因为就算无法预知未来，她也全都知道。</p><p>  这点小事想必在她的预料之内。</p><p>  『你一定很快就会找到真相了。说不定，你早就已经发现了。』</p><p>  日记最后，写的是她自己所作所为的一切真相，以及对沙耶的思念。</p><p>  『我最喜欢你了。我最喜欢不擅长说谎，总是笑容满面，又出众的你了。你是那么的耀眼，我有好几次想要变得跟你一样。』</p><p>  她一定是边哭边写。</p><p>  纸上的字晕开了。</p><p>  『这样下去我一定会死，一定会非得离开你身边不可。对不起，让你承受这种伤心的事情，真的很对不起。』</p><p>  莫妮卡日记上写的最后一句话。</p><p>  不知道为什么，我记得特别清楚。</p><p>  『可是，请你不要忘记。』</p><p>  一定是因为，那和我过去说过的话一模一样。</p><p>  『我永远都陪在你身边。』</p><p>  戴着熟悉三角帽的沙耶喃喃说道：</p><p>  「我不会忘记。」</p><p>  她像是在对自己发誓一般低语：</p><p>  「我永远都不会忘记。」</p><p>  重要的人写的日记收在她的怀里。</p><p>  她思念的人永远都在那里。</p><p>  至今依然在沙耶的心旁边，散发细小的光明。</p><p>  如同依偎着她一般，骄傲地闪耀着。</p><p>——第十卷 第七章 旅行航路：灯塔之中</p></blockquote><p>相信终会再见，伊蕾娜和芙兰的精彩旅行到此为止。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=D3067E3F9B0BBAEB15CC561FC9EE888A0E598BC61B52A50C512E69989D7E94735E6A20ADD25E9E8C6BE4082726ACBEC596CCCEA74C91E0F6ADCF4C6C20786F827E5DF7D61AA27606A324A7B649584F783BD5ADC6ADEACDE115CDA7A142238051EF7B6EEC74949CB6B7B78A322AAF71FD"></p><blockquote><p>  「直到我们重逢的那一天。」</p><p>  我手中的光芒轻盈地升起，加入升上夜空的天灯之中。老师看得见这道光吗？</p><p>  港镇边，有一名放开双手，将天灯送上天空的女子。</p><p>  她有着一头灰色的头发，琉璃色的双眼。身穿黑长袍与黑色三角帽的她是魔女，也是旅人。</p><p>  游历各国的她一面旅行，一面编织出相遇与离别。</p><p>  从今以后，至今为止，她也会继续旅行吧。</p><p>  为了永远记得不停重复的相遇与离别，为了将眼前的景色烙印在眼中，朝思念之火散落的昏暗天空伸手的她，究竟是谁？</p><p>  毋须多说呢。</p><p>  没错，就是我。</p><p>——第十卷 第八章 旅行航路：昏暗夜空中升起的火光</p></blockquote><h3 id="胧之魔女与无尽的一天"><a href="#胧之魔女与无尽的一天" class="headerlink" title="胧之魔女与无尽的一天"></a>胧之魔女与无尽的一天</h3><p>（喂喂，为什么一下子就跳到第十七卷了？因为白石在接下来又回归了寓言写作模式（摸了），甚至短篇集单独收集出了15卷x）</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=6538755BE3CBE356AA2BDD49187F820D1E03EF7D55821BBCA7A55C97E1859701C1EF596258DEFD6509DA3D9A2253070B48FF3C731496249B0A8BB8BDC4B0478D38A65BDE34FBC6EBD52FBB89B7D3CF47DC63CEA860C2BE3F119CEA607FC4AB5C5F02D22F14427CBCE91FEECC9DA7F7F0"></p><p>卡尔赛尔，这个国家有着胧之魔女这样眼睛看不见、幽灵般的存在，用来形容记忆突然发生断片。而魔法少女蜜莉娜丽娜致力于向上司萨玛菈小姐报告胧之魔女，且认为胧之魔女存在想要抓住她，而最终抓住了“胧之魔女”安妮洛特，但是第二天，神奇的事情发生了，伊蕾娜发现城市重复地过着同一天，昨天的记忆已被清空，而得到 『现在的时间只要去第二音乐厅，就能看见每一天重复的原因喔。』署名胧之魔女的信后前往第二音乐厅，却发现萨玛菈小姐且被蜜莉娜丽娜偷袭，此时安妮洛特自称苍天魔女出现救了伊蕾娜。</p><p>安妮洛特向伊蕾娜讲述了自己的身世，原来她是城市里唯一的魔女，小时候被萨玛菈小姐的歌声感动努力成为了魔女帮助他人，但萨玛菈小姐歌唱梦想最终破灭而向娃娃许愿，被所有人遗忘且城市永远循环同一天。</p><blockquote><p>  不知不觉间我哭了。</p><p>  我在路上嚎啕大哭。</p><p>  只经历过一路顺遂人生的我并不知道遭人遗忘、被崇拜之人拒绝的悲伤，以及一次又一次的挫败。</p><p>  （插图011）</p><p>  在一路顺风的日常中首次出现的阴影，让我的内心完全挫败。</p><p>  真是太丢脸了。路上行人在远方看著我窃窃私语，嘲笑我一把年纪了还这么难看。管他的。反正只要把眼睛别开，每个人都会忘记我。</p><p>  我完全自暴自弃。</p><p>  我放弃了一切。</p><p>  「……你好。你还好吗？」</p><p>  就在这个时候，我遇见了你。</p><p>  伊蕾娜。</p><p>  刚入境的你率先朝我走来，对我伸出援手。</p><p>………………..</p><p>  她的梦想一定破灭了。一定没有获得再次于人前演唱的机会。明明一直想唱歌，却没有被任何人认同。</p><p>  即便如此，她仍旧无法放弃梦想而暗自痛苦。</p><p>  并对实现梦想，过著梦幻般每一天的我抱有接近嫉妒的感情。</p><p>  我马上就发现了。</p><p>  对这个事实视而不见，是因为我希望她不是那种人。</p><p>  所以我才必须重新让她理解。</p><p>  哪怕不再是苍天魔女，我也完全不会改变。</p><p>  哪怕不再是苍天魔女，我也会继续帮助别人。</p><p>——第十七卷 第六章 苍天魔女</p></blockquote><p>最终安妮洛特选择失去自己的魔法作为代价让娃娃将城市恢复正常，萨玛菈小姐也明白了安妮洛特的心意，向安妮洛特不断道歉，认识了错误。</p><blockquote><p>  「我知道这么说很任性，但是我跟你说，」接著她笑著说：</p><p>  「我还想听你唱歌。」</p><p>  那首我小时候，你在路上唱给我听的歌。</p><p>  给予我梦想的歌。</p><p>  希望你能唱给我听。</p><p>  安妮洛特看著我说。</p><p>  我都不知道。</p><p>  你从以前就一直记得我。</p><p>  我都不知道。</p><p>  你眼中一直都有我。</p><p>  「……谢谢你。」</p><p>  接著我开口歌唱。</p><p>  餐厅内所有人都在注视我。</p><p>  每个人都侧耳聆听我的歌声，时不时点头微笑。</p><p>  我只唱了一首。</p><p>  唱完的时候，餐厅内掌声如雷。座位上的客人都起立鼓掌，对我面露笑容。</p><p>  那毫无疑问。</p><p>  是我一生中最幸福的瞬间。</p><p>——第十七卷 第七章 无尽的一天的结束</p></blockquote><h3 id="莉莉艾尔与祈祷之国"><a href="#莉莉艾尔与祈祷之国" class="headerlink" title="莉莉艾尔与祈祷之国"></a>莉莉艾尔与祈祷之国</h3><p>姑且把外传也算入主线好了（x</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=9E563ADA0BD0E9F4B3BC77783AB2A3C9E6F1C63476D95086FA43DA1060F7E745E230546EB11DD206D2C3D1A24D249A3F1ECF0662BEFCBBE0B86BA74F8DBF7DDB9FA04EA721896D6B4E88B9DC9F6D28BDEAEB719433AE0A4BB6DD5C9FA82A90D5D80ABA665F2B7B784D992B06A48655D6"></p><p>伊蕾娜为了赚取离开祈祷之国的钱财，为期一年留在祈祷之国在莉莉艾尔的店里陪同麦克米利亚一起打工解决奇妙事件，不过由于伊蕾娜不是主角，所以基本上只负责可爱来着（x</p><p>诶这就结束了嘛？emmm外传的展开啥的感觉有点庞大，放在这里不太合适（咕咕咕），姑且放些图吧。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=9A692BD1ACC910636FEA847F4652EEB6B4E007259F3F193FE9122E7FCE8F153677019423697E34D01EC0B5BDB1D634008C2B4258210DDCF27609CF186AA786838A741064A1FC9E9225DF4ECC43A9ED5D0051301FE0B86628BBB5063C660F695872292F216E9D26433BE61ED4FF69436A"></p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=704878AD6ADDD2373E121213F740FCD0CAB798FCA3A92DE7DB1887E68DB79E5B0DA92F95BA4B2481F887A41CB6ABACC125B946BF3C797A8D27900F8776E33B3515FC1CDE8E5F291ED8A3237C17BA32CF845B31B7A5A3DC44D17248C3A5B5EFDE3DA0129772BD92D7783741E9300C0893"></p><h3 id="所有一切平凡无奇的灰之魔女故事"><a href="#所有一切平凡无奇的灰之魔女故事" class="headerlink" title="所有一切平凡无奇的灰之魔女故事"></a>所有一切平凡无奇的灰之魔女故事</h3><p>终于还是要写伊蕾娜了，如同动漫最后一集一般，这是所有一切平凡无奇的灰之魔女故事。</p><p>有了上面的那些主线（大概？）应该对伊蕾娜有了很多的认识了，伊蕾娜自小受到了《妮可的冒险谭》的影响想要成为魔女，在成为见习魔女旅行后起先也一直不干涉其他国家的事务，比如在可爱如花的女孩中和回溯之叹中，伊蕾娜都没有作为，在回溯之叹中更是被深深打击，好像这也是伊蕾娜第一次切身体会到旅行的危险。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=6ECD83DCC91D1CCF206169C740895CAA023D98F192BAEF25912C88E949C5F7627AE952BC47E4F1C429D6C78B0F077927C5ABD4D5DBAF7D61D46E33AC0EDFBE51216168A031084F7187A3794E0EBE9E0733C9DC4BA30A78CCA48EF56B326036EE42F509CF4FE92C01664015929EC742F2"></p><blockquote><p>  妈妈对著把头歪向一旁的我竖起三根手指。</p><p>  「没错，如果你不能遵守这三条约定，就算当上魔女也不能出去旅行。因为太危险了。」</p><p>  「……是什么样的约定？」事到如今我不能临阵退缩。</p><p>  「好了——你就听吧。」</p><p>  接著妈妈折起无名指。</p><p>  「第一，遇到危险的事情要尽力逃走。不要多管闲事——因为说不定会死掉。」</p><p>  「好。」</p><p>  就算她不说，这点事情我当然会遵守。我也不想死掉。</p><p>  接著妈妈折起了中指。</p><p>  「第二，不要以为自己比别人特别——不管你是魔女还是什么，你都只是个旅人。绝对不要放肆，也不要忘记自己跟其他人一样。」</p><p>  「好。」</p><p>  多亏有跟芙兰老师一起修行的经验，莫名傲慢又爱得寸进尺的我已经是过去式了。</p><p>  就这点来说我想也没有问题。</p><p>  「第三——」</p><p>  她缓缓放下拳头，接著——</p><p>  妈妈笑了。</p><p>  「一定要回来。回来，让我们看看精神饱满的你。」</p><p>——第一卷 第十三章 旅程的开始</p></blockquote><p>但是在后来，伊蕾娜却参与了很多事件，且越发顺利，其实想想也很合理，妮可（伊雷娜的母亲）虽然嘱托伊蕾娜不多管闲事，但却未阻止伊蕾娜参与事件，不过要保证安全。从这些也可以看出伊蕾娜的成长。</p><p>以及伊蕾娜变屑，诸如骗钱等等就不多写了，众所周知旅人也是需要面包的嘛（x</p><h3 id="同样旅行中的她们"><a href="#同样旅行中的她们" class="headerlink" title="同样旅行中的她们"></a>同样旅行中的她们</h3><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=0487E447B7546289BE290E1ABD0D6F68C5E7DC7A542504C98BD9BB9C22411FA622327F78E40C4BDA0C22774BE77476A9DF34CBCE891F116BA613E7DAE63D64D708F18EC3CE7C9F9E9518A3F6B269E4BC2942BF8A90F0494223A7699AB73FBB23E0FB11094077621C0C7A877D8CDB16F7"></p><p>扫帚小姐是一定要写的，抱着如是观点的我来回顾扫帚小姐的旅行（x</p><p>扫帚小姐源自第三卷 第九章 杂物语：于废墟中蔓延 ，伊蕾娜用变人魔法将扫帚变为类似于自己的样貌，发色为粉色，而扫帚小姐也成功地解救伊蕾娜x1，在冰封之城中和M子一起解救伊蕾娜x2，在 第六卷 第四章 生病、魔女与扫帚的故事，扫帚小姐出场解决问题同时为伊蕾娜买药x3，而在第十卷 第六章 旅行航路：孤独的书本 也被召唤帮忙x4，总之好像承担着工具人的角色（x</p><p>爱露堤与莉娜莉亚的历史探访，这是星霜之旅的后续，她们探访了一些伊蕾娜曾去的地方，比如巨人厨房、石膏像等等</p><p>艾姆妮西亚与艾维利亚，在于伊蕾娜分别后也踏上了旅途，比如 魔女们的天空、猫耳咖啡厅等等</p><p>雪伦大人，会打扮成魔法师然而不会魔法的旅人，短篇集的常客，很好笑的故事经历。</p><p>尤莉，少根筋的硬派魔法师，在被伊蕾娜折服后走上了旅途，与雪伦曾一同捣毁邪恶势力。</p><p>里艾菈两人，与诅咒同行，名字完全相同的两名旅人，就这样消失在城市的喧嚣中。</p><p>还有很多魔女仍在旅行之中</p><h2 id="感想"><a href="#感想" class="headerlink" title="感想"></a>感想</h2><p>其实光看白石定规的创作历史就已经足够感动，他自费出版了前几卷，而且在每卷卷尾都会对自己写的内容留下感想，这一点在轻小说作家之中非常少见，且曾在尾页中称魔女之旅如果不是读者的支持恐怕在第四卷就已经被腰斩。如今的他成为了全职作家，可以说也是为了梦想而努力着，出版更新的频率可以说是劳模不为过。</p><p>但是《魔女之旅》总能让人想起另一部作品——《奇诺之旅》，因为在初期两者有些相似，而明显《魔女之旅》在思想上是达不到《奇诺之旅》的境界，但好在白石老师最终也找到了作品的发展方向，那就是讲述童话般的旅行故事，而使作品不那么“现实”，加上迎合市场的可爱魔女人设，走出了自己的文风。而且明显可以感受到白石老师写作手法的进步，使得作品成为近几年独特的存在。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=4561EE7086BCE316E6CFB7AD0FAAEC5A283359647B7F6E0414161C23D7F24B3D908DFD235A0CA48C2E618062BCE7A354056B6E7E777DA19125E79BBF9C8C0C8483EABEC15109E6ED4E343962D613F09BAE490FD37EC97C8CFF6D76E9B3100D26FE3D020DF220FDF5F268C257DAE1A163"></p><p>这又是一个新人轻小说家努力成功的案例，简单的立意不代表不能写出优秀的作品，正如《魔女之旅》，正如扉页上经常写的：</p><blockquote><p>「请别在意。我是旅人，得继续旅行才行。」</p><p>某个地方有个正在旅行的魔女，她的名字是伊蕾娜。</p><p>和莫名其妙、滑稽可笑的人们相遇，接触某人美丽的日常生活，魔女日复一日编制出相逢与离别的故事。</p></blockquote><p>魔女今天仍在旅途中！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  那个国家悄然存在于荒凉的山岳地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  高耸的城墙围绕全国，从外侧并无法看见国内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  一只扫帚飞越太阳晒热的岩石，划破温暖的空气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  操纵扫帚的是一位美丽的少女。她身穿漆黑长袍且头戴三角帽，灰色的发丝随风摇曳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  若是那里有人，她绝对会令任何人回头并漏出叹息，具有如此美貌的她究竟是谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  没错，就是我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《魔女之旅》第一卷卷首&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="轻小说补完计划" scheme="https://varraro.github.io/tags/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%A1%A5%E5%AE%8C%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《物语系列》读后杂谈</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2022/01/11/%E3%80%8A%E7%89%A9%E8%AF%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2022/01/11/%E3%80%8A%E7%89%A9%E8%AF%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%9D%82%E8%B0%88/</id>
    <published>2022-01-11T06:28:21.000Z</published>
    <updated>2024-09-06T10:59:28.072Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我给Ｕ讲的故事，是不寻常的人在不寻常的状态下获得幸福的故事。是脑子不正常的人在脑子不正常的状态下获得幸福的故事。是带有某种异常因素的人在异常的状态下获得幸福的故事。是没有朋友的人、不懂得说话的人、跟周围不合群的人、性格扭曲的人、性格忤逆的人，在保持着原有个性的状态下获得幸福的故事。是不幸的人在不幸的状态下努力活下去的故事。</p><p>比如说，光靠语言勉强维持着生计的少年和支配世界的蓝发天才少女的故事。再比如说，病态地溺爱着妹妹的兄长和无论如何也无法容忍事物的暖昧性的女高中生的故事。企图单凭着智慧与勇气挽救地球的小学生和梦想着能够实现成长和成熟的魔法少女的故事。注重家族爱的杀人狂和被杀人狂的魅力所吸引的毛线帽少女的故事。挽救了一个濒死怪物的伪善者和爱上了他的吸血鬼的故事。讨厌去电影院的男人和他的第十七个妹妹的故事。在与世隔绝的小岛上长大的没有感情的高大男人和浑身都被怨恨和愤怒所占据的小姑娘的故事。认识到挫折滋味的格斗家和无视挫折的格斗家的故事。出乎意料地赢得了人气的流行作家和求职中的侄女的故事。有着奇妙偏向的读书迷和住在书店里的怪人的故事。不管做什么都总是失败的受托人和心甘情愿地被她耍得团团转的刑警的故事。光凭意志生存下去的女忍者和默默地守望着她的头领的故事。</p><p>虽然这些都是漫无边际的、彼此之间几乎没有共通点的故事，但凝聚在根底部分的主题都只有一个。</p><p><strong>即使是误入歧途的人，即使是因为犯错而从社会中脱落的人，都可以很好的——不，或许也不能说是很好的吧，但也可以相当快乐地、相当有意思地度过自己的人生。</strong></p><p>那就是贯穿在所有故事里的信息了。                                                                                                                                                                                             ——西尾维新《少女不十分》</p></blockquote><h2 id="第零话"><a href="#第零话" class="headerlink" title="第零话"></a>第零话</h2><p>原谅我在杂谈的开始就放了一大段引用，不过想要了解西尾维新的作品，首先要了解他（她？他们？x）的价值观。西尾维新在不少人心中的印象大概就是“废话”制造机，如果各位随便读一读任何一篇西尾的作品基本上都会被西尾的话唠所震撼（西尾打字机x，但是如果继续读下去会发现西尾的文字技巧非常出众，乍一看是废话的文字最后往往能指向故事的情节、人物等等。听说早期西尾所模仿的就是上远野浩平的世界系作品风格，所以西尾的故事几乎是可以从任何一个地方引出一个新人物或者新情节，没有读过太多的我不敢妄评，但有一点可以值得信任，西尾维新的作品对译者来说肯定是噩梦！回归正题，本次来杂谈的是西尾宣称要写到死的畅销作《物语系列》，由于还在更新，所以杂谈的范围到《扇物语》结束，既然是杂谈，就难免有戏言谬误，还请谅解。</p><p>本杂谈中插画是物语小说插画师 VOFAN 的作品</p><h2 id="1st-Season：化、伤、伪、猫（黑）"><a href="#1st-Season：化、伤、伪、猫（黑）" class="headerlink" title="1st Season：化、伤、伪、猫（黑）"></a>1st Season：化、伤、伪、猫（黑）</h2><p>本是不想用小说顺序来写杂谈不过为了我以后回顾的时候方便还是如是写作了，在开始前我们来看看《化物语》的开始：</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=EEBBE8580403A84F58A3AFC88DC70B25882B65D507864ED67281DFC875B86A741D3AFB714BA0BCF030345702B7B21191FC20AD7508A4BD83300D586637CABB769665A8E91A43ABFFE8183953DC62E9A05106B5E6184728BE8EAC7D1B905000451C7A3D78B259ADFB522166AE1C62A9DD"></p><blockquote><p>​        战场原黑仪是班上公认的病弱女子。</p><p>　　理所当然地不参加体育课，连全校早会及全校集会都以贫血为由拒不参加，只是一个人站在阴暗处。</p><p>　　战场原在高中一年级、二年级以及今年的三年级都和我同班，可是至今为止，我一次也没看过那家伙活泼地动过。</p><p>　　是保健室的常客，也经常去专属医生所在的医院，一直重复着迟到、早退、缺席。“家就在医院吧”，经常有人这样玩笑般的说道。</p><p>　　不过，虽说病弱，却一点也不瘦弱，给人一种纤细得好像轻轻一碰就会损坏的虚幻感觉。所以，男生们经常在私下开玩笑的说她是“深闺大小姐”。非常贴切的比喻。我也认为那和战场原出奇的相称。</p><p>　　战场原总是在教室的角落你一个人读书。有时是看起来内容艰深的硬皮书，有时是看封面就知道没什么内涵的娱乐书。好像是相当随意的泛读派。可能只要是文字就好，也可能有一套明确的基准。</p><p>　　头脑非常好，成绩是学年最前位。</p><p>　　在考试后公布的名次表的最初的十人里，一定有战场原黑仪的名字。所有科目都是如此。头脑的构造和除数学之外全部不及格的我完全不同。</p><p>　　没有朋友。</p><p>　　只身一人。</p></blockquote><p>光是开始好像就把垃圾君和战场原的定位明确了，不过语文阅读什么的暂且略去，可以说西尾维新在物语系列很喜欢这样介绍人物，由垃圾君（偶尔也会是其他人）的视角讲述人物，然后故事会在对话中开始，也一般在对话中结束。在《猫物语（黑）》之前，我个人认为故事还没有真正开始，西尾主要还是在介绍框架。《化物语》讲述了战场原被蟹附身，《伤物语》讲了垃圾君和羽川翼的友人之上的关系和忍与垃圾君相爱相杀（x，不过点明了垃圾君的一个臭名昭著的性质<strong>“伪善”</strong>，而《伪物语》讲了垃圾君的妹妹们的故事，垃圾君真爱894，还有千石抚子与蛇，以及拥有猿手的神原骏河，引出了重要的人物贝木泥舟和卧烟家族的蛛丝马迹，一直到《猫物语（黑）》，讲述了班长羽川翼受到猫的魅惑，物语大幕才刚刚拉开。老实说我对这一阶段的影响实在是不清晰，西尾在这一阶段的故事主线不强，不过下一阶段就不一样了。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=3A7AED5F1B32ADF63402851DD6E4E51353160D8B748915A343CA923E2E8CC3F2EB21BC889B8A07CF6C033E9402400CAD522E021F2393BCFAAC754044BD6C968ADD02A3EA3806B489E3E5477EF8222A3F92F26F997DAC27CEB6EE400F3905B3C064EEB2C5FD967261867170BCB1B4F2A0"></p><blockquote><p>​「你吃了人。对我来说，这就足够我拒绝你了。」</p><p>　　「倘若汝当时就知道吾会吃人……汝就不会救吾了吗？汝就会见死不救吗？」<br>　　「姬丝秀忒——那时候我什么都不知道。不……」<br>　　我摇头。<br>　　「不对，其实我一开始就知道了，只是没去正视它。因为我当时只想为你牺牲生命。那就表示，我容许你吃人。可是，我没想到会有人因此丧命。我的所作所为既不崇高也不正确。」<br>　　自己死掉没关系——<br>　　可是看到别人死掉，就会很难过。<br>　　仔细想想，这是一个任性的想法。<br>　　这种想法……不会得到认同。<br>　　「……吾早知道汝会这么说。」<br>　　姬丝秀忒露出笑容。<br>　　「吾只是想听汝亲口说出罢了。」<br>　　「姬丝秀忒……」<br>　　「现在吾的犹豫消失了。厮役啊，吾也一样，打从一开始就猜到了，知道汝是那种人。」<br>　　「哪种人？」<br>　　「汝只会在吾虚弱时对吾温柔，这点吾早就知道了。」<br>　　吾有想过，汝对变回完全体的吾不感兴趣。<br>　　姬丝秀忒的语气很尖酸刻薄。<br>　　「汝不是因为对象是吾，所以才出手相救——只要有人很虚弱，不管是谁汝都会帮他。」<br>　　「…………」</p><p>​——《伤物语》</p></blockquote><p>印象深刻的是垃圾君的“伪善”，个人认为物语的展开少不了的是垃圾君这种所谓的“善意”，这种自以为是的善良。垃圾君在《终物语》前的所作所为所要达成的大多都是自我安慰，正如忍野咩咩所说“人只能自己救自己”，而垃圾君出于自身角度的“善”，却给予他人带来的是“恶”，只为自己的拯救欲，使得小忍、班长、千石等处于更大的痛苦之中，不考虑后果，不考虑被拯救者的善恶，这种善意，是为“伪善”。把“伪”字拆开正是人为，所以“伪物”的产生和人为是脱不了关系的，人为积蓄所以产生了怪异。</p><p>以上仅为个人理解，简单来说，垃圾君才是前期一切问题的导火索（x。</p><h2 id="2nd-Season-α：猫（白）、倾、囮、鬼、恋、花"><a href="#2nd-Season-α：猫（白）、倾、囮、鬼、恋、花" class="headerlink" title="2nd Season+α：猫（白）、倾、囮、鬼、恋、花"></a>2nd Season+α：猫（白）、倾、囮、鬼、恋、花</h2><p>人物快齐了，物语系列的故事便快速开始。首先是羽川翼的问题的解决，神秘的卧烟初登场，垃圾君（真男人了一回）终于不再逃避自己对羽川告白的拒绝，而羽川也终于踏上了自己新的使命，而倾物语却是垃圾君的又一次“伪善”的结果，垃圾君试图阻止 894 变为怪异，却导致了世界的丧尸化毁灭。鬼物语交代的是 Kissshot Acerolaorion Heartunderblade 遇见一代和被暗追杀的经历，而暗的正体是追杀偏离了怪异之道的怪异的非存在，最终 894 告别感人！囮物语与恋物语终于使得垃圾君的伪善伤其自身，贝木泥舟观感大转变！花物语是神原骏河个人回，交代了日伞等等部员，不过更令人在意的是神秘的忍野扇（从这个姓氏就知道大有来头了x）。</p><p>这一阶段进一步说明了垃圾君的“伪善”，可以说物语的故事终于要开始了高潮，而这段比较深刻不如说意难平的就是羽川翼和千石抚子两个“败犬（可以这么说吗？x）”。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=7B1A55C165B9E81215A40809473B8AB2F6F23E95536451B7DC1AA3B68C894CDE0153401B4060C0A0E95DA4BBACD57F8D42242DED0C152E019D566F4499335E3265D1CE7BAF473C9CF508314E1E848E6E0E4C06F92B5D37A6CAFDBF6AD6CBE8572E823DACEC12541CFEFED6DA0358FA72"></p><blockquote><p>我冲了出去。<br>明明从玄关出去大概会更好，但我根本没想到这一点，就从刚才闯入的这间像是书斋的房间的窗户，从开着的窗户头朝下跳了下去。简直就像盲信着如果能反向重复刚才的行动的话，就能把时间倒带回去，当作什么都没发生过一样。<br>理所当然的掉了下去。<br>就像好容易接上的左腕还是脱臼着一样，没有做任何防护姿势直接摔向沥青路上－－虽然可以说是坠落，不过我毫不在意疼痛。<br>我几乎陷入恐慌状态，张皇失措连滚带爬地跑到停在家门口的山地车，以链条快被磨断的速度离开了现场。<br>离开了羽川家。<br>那儿令人厌恶。<br>就像存在邪恶之物一样－－不。<br>我直犯恶心－－甚至要呕吐出来。<br>我为自己做了不该做的事而后悔。连从哪条路该怎么走都不知道，也不知道绕了多少远路，等我回过神来时已经到自己家了－－明明没有想过要回家。<br>总之。<br>只是想逃离。<br>我本能般地－－回家了。<br>「啊，哥哥。欢迎回－－」<br>一打开玄关，究竟是怎么样的凑巧啊，月火站在那里－－从内衣外面只套着一件薄T恤这样随随便便的打扮来推测，大概是刚洗完澡还是什么吧－－虽然她有注意到了我，但我在她还没说出「家」之前就穿着鞋子冲入玄关，用力地抱住月火的身体。<br>用力、用力、用力。<br>「哦哦哦！出乎意料热烈的拥抱！什么啊这位变态哥哥！」<br>「……！」<br>对于亲生兄长的奇怪行为，月火虽然面露惊讶，明显感到不快，但我不得不这么做。<br>并不是因为月火。<br>火怜也好谁也好－－现在的我，一定会拥抱第一个遇见的那个人。<br>不，不是拥抱。<br>必须－－紧紧依偎。<br>必须－－使劲搂住。<br>不这样的话，我这一存在就会崩坏。<br>精神崩坏。<br>就像溺水者会紧抓稻草一样。<br>事实上，我身体的颤抖，哆哆嗦嗦无法停止的颤抖应该全部传达到月火身上了吧。<br>我很害怕。<br>就算被叫胆小鬼还是什么都好。<br>面对恐怖而害怕有什么错。<br>颤抖僵硬－－有什么错。<br>那个家给我的冲击就是这般的－－强烈。<br>独栋建筑。<br>要说大的话，的确可能比我所住的家要大。<br>房间有六个。<br>但是－－那个家中。<br>羽川家中没有羽川翼的房间－－<br>「呜呜呜呜呜呜呜呜。」（<br>好恐怖。好恐怖。好恐怖。<br>这份恐怖，春假那时根本无法相提并论－－恐怖到那个地狱般的回忆简直就可以写成牧歌般的文字，恐怖到春假那两周就会变更为并没有什么值得一提的逸闻趣事。<br>没有房间。<br>然后－－没有痕迹。<br>就算年幼时到处转来转去，但羽川也应该在这个家里生活了近十五年－－然而不管在家中徘徊多少次，我在那里都没有发现羽川的痕迹。<br>每一个家都有各自独特的味道。<br>住得越久越是如此－－但在那个味道中，羽川的味道简直就没混杂进去－－羽川翼被从那个家割裂开来，甚至让我觉得是不是搞错地方了。<br>不。<br>当然－－从起居室墙壁上悬挂的制服，书房样式的房间中排列着的教科书啊参考书籍，收拾在洗浴间的衣柜中的内衣物，走廊上折叠的棉被，插在楼梯插座上的手机充电器，以及放置在玄关旁的书包这些来看的话－－我觉得羽川在这个家中生活应该是事实吧。<br>觉得哦？<br>不过－－那样简直就像是住在宾馆里。<br>连寄居都不是。</p></blockquote><p>首先是羽川翼，用垃圾君的话说就是“近乎变态般的自虐”，羽川不和谐的家世使她在家中竟然没有自己的房间，她“并非无所不知，只是知道自己知道的而已。”，她的嫉妒由障猫来释放，对家的愤怒由苛虎燃烧，可是归根结底，羽川翼所作所为都是自虐，不敢表白，不敢提出要求，假装遗忘，最终招致怪异。相同千石抚子这边同样嫉妒生恨，抚子正是因嫉妒被人下了“蛇切绳”的符咒，而不聪明的她也化身为蛇神攻击垃圾君，可以说千石是懵懂的恋爱时期女生的代表吧。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=DCB9A4BF8151F4A7226A7E3BDDA68154BADB3310483F8A781074C1A99C55DD294F2DA09D9AD88CD51B14472AB9718B8F612E0F36B0DC26DEC7FADA2585BDF9BF9D3D468171DEBA6B22CEA5CF41C102CBDD7AC9C96179DA11A4DE1A9F51FC825165581C66F52FEBD4AF673DFF3B814A5D"></p><blockquote><p>「我说啊，千石……」</p><p>所以我再度说下去。继续说下去。</p><p>「和阿良良木交往是一件麻烦事，你就让某个笨蛋代替吧。所以你停止做这种麻烦事，做其他麻烦事就好。你有很多想做的事、想进行的事吧？曾经有吧？不是吗？」</p><p>「想做的事……想进行的事……」</p><p>「你难受到想拋下一切？真的是这样吗？没有想穿的高中制服吗？不想看爱看的漫画月刊最新一期吗？没有期待过连续剧的续集或新上映的电影吗？千石，对你来说，阿良良木以外的事，都是无所谓的无聊东西吗？你不喜欢你的父母，不喜欢那种善良的一般市民吗？在你心中的优先顺位，除了阿良良木的人都是垃圾吗？」</p><p>「……不是。」</p><p>「那么为什么？为什么你只特别重视阿良良木？他是你的分身？」</p><p>「……贝木先生懂什么？」</p><p>千石仔细摆好架式，像是踢足球般瞄准目标，踢向我倒在地上的脸。她以这种方式猛烈攻击，我终究无法以转头的方式减少创伤。我或许会这样被踢死。</p><p>「贝木先生对我一无所知吧？」</p><p>「我从各方面调查过。但你说得对，我一无所知。只要是重要的事情就一无所知。你的事情只有你自己知道，所以只有你能珍惜你自己。而且……」</p><p>我这么说。</p><p>这大概是我最后的发言吧。</p><p>牙齿断了好几颗。记得假牙很贵……可恶。</p><p>「而且，你的愿望也只有你能实现。」</p><p>「……人类可以这么随便，可以这样三心二意，一个不行就换下一个吗？」</p><p>千石这么问。</p><p>我吐著血，以不清晰的发音回应。</p><p><strong>「可以。因为是人类。没有东西无可替代、无法取代。我认识的某个女人，我熟悉的某个女人，总是将正在进行的恋情视为初恋，觉得这次才是第一次真正喜欢上别人。而且这是对的，一定要这样才行。世间没有唯一的对象，没有无法取代的事物。人类因为是人类，所以什么事情都可以反覆重来、什么东西都可以反覆重买。</strong>总之……」</p><p>​——《恋物语》</p></blockquote><p>所以有梦想是很重要的事啊！</p><h2 id="End-Season：凭、历、终（上、下）、续终"><a href="#End-Season：凭、历、终（上、下）、续终" class="headerlink" title="End Season：凭、历、终（上、下）、续终"></a>End Season：凭、历、终（上、下）、续终</h2><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=B88ED1D9254A272A2399191FF7B4D80B2F98AE5D4E7000651D9E0FBD2AA1B57ED8D7BBEBB83FD062D0E3ED6584D2ED501C1BC48C859198FF6D2522157DFAFD341C81F11DF8156D103DF998809B116470522C3FCD8E57C0339F91AD83938D54C1698DE2AE16294C93DA9B06CCE1EAA51D"></p><p>在《凭物语》中，专家组到齐，式神斧乃木也终于亮相（虽然她吐槽过自己是代替 894 的x），手折正弦的人偶亮相然后就被斧乃木毁灭了，引入了地狱的概念（看来物语系列是不会真的死人的），而手折明知自己被设计了还是非常敬业地配合了（笑x。《历物语》都是小短篇，最后卧烟杀死垃圾君让其进入地狱将 894 带回成神解决北白蛇神庙的空位，而一切问题的根源忍野扇也终于亮相。值得一提的是老仓育（how much）的出现是西尾随处展开故事线手法运用的典范，作为系列里少见的与怪异无关的人物，老仓育的故事主要还是为了与忍野扇相联系，密室by 忍野扇，只能说忍野扇是整活大师了。最终大决战来的完全在卧烟的算计之内，忍野扇是历创造的怪异，为了纠正自己的错误。班长从南极叫回了忍野咩咩，赐予了忍野扇存在的身份，使忍野扇可以留在现世，不过是有代价的。《续终物语》中，垃圾君来到镜中世界，或者说创造镜中世界，见到了神秘的卧烟远江，而最后忍野扇修正了世界，告诫垃圾君要反思自己。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=405E7C846C718E3C0C7AFF3A0AFBC7DE275E1053F7087441C73FA09756C92E20325169F6C74DB70F9EBE9EB7A04DFBB671034CAF5C99A48494F5AA6E48BA6D97917509AB5BFE9533333988A19F5E03168C6666130747E59D95B4E3533CD3E6E1140074F965FFDDE86B88C48A0ECB6F1D"></p><p>作为物语系列个人目前来看最精彩的部分，这一阶段是矛盾爆发和解决的阶段，也是垃圾君终于接纳自己改变自己的阶段。垃圾君的“伪善”所酿成的错误实在很多，老仓育就是一例。老仓育并未遭遇怪异，她的不幸源自于对垃圾君的过分相信，相信这个青梅竹马会意识到自己家暴的处境，相信这个青梅竹马会意识到老师的陷害而证明自己的清白，相信这个青梅竹马会记得自己，当然垃圾君都没有做到，垃圾君只有“伪善”。垃圾君也终于在忍野扇的引导下意识到了自己的问题，意识到“如果不放弃自我怜爱的话，就无法爱上自己以外的任何人。”垃圾君的高中时光正是因为有忍野扇的引导才没有留下太多遗憾，但是他却想要一种可能，也就是影视剧里常有的“如果”回。垃圾君对曾经的遗憾难以忘怀，所以改变了整个小镇，但镜子反射中会损失20%的光，遗憾也注定为遗憾，强行挽留与无法释怀只会阻碍成长的脚步，最终垃圾君也终于正视遗憾，走出了小镇，向着大学的新生活前进。</p><p>见证了垃圾君的青春，真是可喜可贺！</p><h2 id="Off-Season：愚、业、抚、结"><a href="#Off-Season：愚、业、抚、结" class="headerlink" title="Off Season：愚、业、抚、结"></a>Off Season：愚、业、抚、结</h2><p>Off Season 的主题就逐渐转向垃圾君以外的人了，毕竟不只有垃圾君要毕业，其他人也是要毕业的嘛。《愚物语》讲述的是老仓育转学后解决校园帮派问题，终于说出那一句“我是阿良良木派的”，可以理解为精神传承？（x，而神原也和忍野扇一起解开母亲留下的信件，踏上了寻找散落的<del>神瞳</del>猿猴部位的旅程（埋坑），一直潜伏观察月火的斧乃木终于<del>因为吃冰激凌</del>露馅，化身魔法少女和月火解决蛞蝓怪异，月火被杀后失去记忆，894 和千石抚子提供帮助。《业物语》讲述了传说中的美丽公主因为过于美丽会令人感到丑陋而自杀，决死的万死的必死的尊主Dystopia Virtuoso Suicide master 通过将公主吸血鬼化的方式使公主拜托了诅咒成为了忍下心。而火怜受师父的指示前往逢我三山试炼，受到了小忍中忍大忍的帮助完成试炼。羽川翼的世界之旅中在德国和曾经的吸血鬼猎人Dramaturgy 联手退治吸血鬼双胞胎（这本小说埋的这两个坑西尾现在都还没补上）。《抚物语》非常精彩！抚子被<del>粗心且爱整活的</del>斧乃木创造出四个式神乖抚子、神抚子、媚抚子、逆抚子，抚子踏上了回收式神的道路，而回收的路上竟然还遇到了老仓育，一见如故（即使过了很久抚子还是记得，垃圾君你看看你）。最后与神抚子决战时100多个抚子登场估计会非常震撼，而最后抚子也是用纸封印了神抚子。一直没有出场的乖抚子本尊却在一直等待着历的归来，接下来是不亚于《终物语》中的触动程度的对话：</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=696F9AABF752EE310A112885E52303E42BB2E5DA8BBB3EF6A2726F4AFA1E4FE1D4A550A8B024D00435C3F9633A63C7A83CC2E6CDD9CF5AB6E18835799C514A5E539DEB8A016CEFFAE829B6229367183C4A3876C88C63B71140B766C18CA51859B9C32D0B944CD94EDAB7701FC7174E2E"></p><blockquote><p>“那么，已经不再喜欢了吗？”</p><p> “明明是这么的喜欢，明明光是等待就觉得很快乐，明明光是思念就觉得很幸福，不需要其他的任何东西了。明明如此，已经不再喜欢了吗？已经不能再想起来了吗？厌倦了吗？忘记了吗？已经变得无关重要了吗？已经没有了吗？就是那样无聊的未来吗？抚子，变成了那样的大人吗？”</p></blockquote><blockquote><p>“我向你保证，我还会再喜欢上某个人的。我不会放弃喜欢人。光是等待就觉得快乐，光是思念就觉得幸福，这些事情我都不会忘记。你的失恋，我绝对不会将它变成失败。当然我会追求梦想，但也会不知悔改地继续恋爱。回忆起那种不需要其他的任何东西的感觉。我会找一个比那个人更温柔、比那个人更帅气、比那个人更优秀、比那个人更天然呆、比那个人更好人、比那个人更令人情不自禁地喜欢、也不是萝莉控的人来恋爱的。…”</p></blockquote><p>抚公，的确是成长了太多。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=C5A703A33D6268B42B14898E054C9693DC9B59CA5F7404E503FF60FFAB00AA1417343345D42A34BFAE49C6F55046C6394F3B3BEDC8C4951D930B09DEC893954E966E87198F612E22C93257D21F3DB9166EB58D6B7B2C073A69F2F4CEE0C82A42051E6C288FAFA48A2261811B1E0C7984"></p><p>《结物语》的基调颇有无可奈何之感。结是指大学生活的完结，本来奇幻热闹的物语，在这本里变得无比真实与冷寂。垃圾君成为了直江津警署风闻课的警官，继续着退治怪异的工作，神原既没有成为水，也没有成为毒，而是成为了药，当了医生，小扇永远留在了高中一年级，千石去了东京渐行渐远，妹妹也不如以往的亲近，月火海外求学，火怜成为警察，老仓虽成为了会计师但仍然独居，但与垃圾君的关系似乎亲近了很多：</p><blockquote><p>此时，老仓像是突然想到般这么说。<br>像是放冷箭般这么说。<br>「如果，我们过了三十岁都还是单身，那么……」<br>「那么？」<br>「就把彼此掐死吧。」<br>可以和这家伙针锋相对到三十岁，这真是美妙的提议。　　</p></blockquote><p>战场原也将出国成为金融公司的实习生，羽川翼致力于统一所有国界线…大家好像都成为了平凡的普通的大人，不过这也正与西尾的价值观相应，无论再不正常的人，也可以通过努力享受正常的生活。内容上，很像《历物语》，介绍了风闻课人鱼周防全歌、不老不死的泥人魔偶兆间临、人狼再崎认、普通人甲贺葛等人，当然大家最关注的还是羽川回，个人倾向于这个在垃圾君家的就是真正的羽川翼，取走了伤物语时送给垃圾君的胖次，也彻底断绝了和垃圾君的所有关系了。</p><blockquote><p>「羽川，你真是无所不知呢。」<br>「我不是无所不知，只是刚好知道而已。」<br>羽川笑嘻嘻这么回应。和以前一样。<br>不过，现在的羽川又加了一段话。<br><strong>「知道的愈多，不知道的也愈多。」</strong><br><strong>即使是知道的人，迟早也会变成不知道的人。</strong>　　</p></blockquote><p>羽川和垃圾君还是在洗碗的时候互相试探性的说自己曾经喜欢过对方的话，读来无比哀愁，却又无比现实，熟悉的人会变得陌生，唏嘘不已。</p><blockquote><p>「啊哈哈，我一直想说这种话看看。想在长大之后，向学生时代单相思的男生表白。」<br>「……这是我今天听到的第一个好消息。」<br>「真不错耶。」<br>「不过……这是在聊从前吧？」<br>「说得也是。如今这是往事。不过如果你坚持，我可以和你交往啊？」<br>「这也是你一直想说的那种话？」<br>「不，这是说出口瞬间就会后悔的那种话。失败失败。」<br>羽川说着闭上双眼。</p></blockquote><blockquote><p>「……我说啊，羽川。你刚才告诉我一件好事，我就告诉你一件坏事当作谢礼吧。」<br>「什么事？我想听我想听！」<br>「我———我高中时代很喜欢你。你没察觉吧？」<br>「……啊哈哈！」<br>羽川干笑了。双眼不只是朦胧，进而变得空洞。<br>这是她曾经顽固守护的空白。<br>「阿良良木，这也是你一直想讲的那种话？」<br>「不。」<br>我摇了摇头，视线从羽川身上移开。<br>就像是从来没有好好面对她。<br>「这是我说出口瞬间就会后悔的那种话。」<br>而且也不是往事。<br>是事到如今，依然处于现在进行式的后悔。</p></blockquote><blockquote><p>我真的真的真的打从心底感到开心。无论是为了和平，为了助人，为了信念还是为了世界，无论是将什么东西视为最重要的宝物保护，现在的我在现在的羽川心目中已经无关紧要了。<br>对此，现在的我感到无比幸福。</p></blockquote><p>但是人生的脚步不会停歇，最后麦琪的礼物的桥段无比感人，垃圾君终于也向着和战场原的未来迈出了步伐。</p><blockquote><p>「与其做了才后悔，你也可以选择没做而后悔啊？」<br>「我是为了不后悔才这么做喔。」</p></blockquote><blockquote><p>那么，要是讲出接下来这句话，大概会害她掉更多泪水吧……但是我必须从现在开始努力学外语。考虑到将来，我希望长期待在国外的她，务必纠正我乱七八糟的发音。<br>「I love you。」<br>黑仪睁大红通通的双眼，接着对我说「历，心荡吧」，露出破涕为笑的娇羞表情。<br>结尾的句子是完全不会蔚为风潮，专属于我俩的回忆。</p></blockquote><p>而这么些年在海外旅行的羽川，见证过太多太多物语的羽川，也在《业物语》发出感慨：</p><blockquote><p>故事永无止境。物语也永无止境。<br>我为阿良良木踏上的这趟奉献之旅，依然看不见终点。</p></blockquote><h2 id="Monster-Season：忍、宵、余、扇"><a href="#Monster-Season：忍、宵、余、扇" class="headerlink" title="Monster Season：忍、宵、余、扇"></a>Monster Season：忍、宵、余、扇</h2><p>无穷无尽的物语也迎来了西尾开始推理色彩的时代（中之人变更？x），垃圾君的大学篇，个人认为物语从 Monster Season 开始变得平淡了起来，或者说因为之前的故事太过精彩。《忍物语》讲述苏伊赛德尊主、小忍解决木乃伊的故事，同时也侧面反映出了篮球部内部的黑暗，而《宵物语》讲述了被绑架的小学生红口孔雀，想要快点长大 ，逃离自己的家庭，而向神明祈祷长大，最终 894 出马，劝说红口珍惜青春时光：</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=F4EAC07BFE45D068846778F894C14C9E40876F4AB969B6F35596FA0D2947D0637B6D7183350A3EC9D77D26A0FCFF3DBD7612036E4C3CB4814AA870F320C0EA3EBEC8C24D1E0DE431ECBF0FA89BB03D30C660B852EF3C03C5BBBEB5F68E355A19843963FB6623BE0298308B4CFF4E24C9"></p><blockquote><p>“说得对，确实已经结束了，你的人生中，最痛苦的部分已经结束了。”<br>以铿锵有力响彻神社的声音在黎明时分来参拜神社的求职套装小姐姐，红云雀，红口云雀，冒牌红云雀，红孔雀酱，细长晶体管，红口孔雀酱，新神社迷路孩子的神明，八九寺真宵也以同样的声音予以回应，并抱紧了她。<br>看起来只有十岁的神明，抱着看起来十八岁的女儿，这画面以构图里说应该很不平衡——因为，身后的手很勉强才能碰到一起。<br>“那么，从今以后，快乐的事情会接踵而至！把想做的事情一个不剩的全部做掉吧，不管什么都可以，因为红孔雀桑，你还活着！”<br>你没去死真是太好了！<br>欢迎来到我家！<br>八九寺，在之前红孔雀酱一脸颓废地阐述这自己的故事的时候，都一直把自己的脸贴在她的脸上，一直到现在，都在等她说完。<br><strong>“去交朋友吧，去恋爱吧，去组建家庭吧！今后你会有遇到很多你喜欢的人！去执著于那些人吧！去留恋那些人吧！把想要的东西全部搂入怀中，现在，就像我正在做的那样！只要什么都别放弃就好！最棒了，真羡慕啊，哪都可以去，什么料理都可以品尝！喜欢甜的东西，去治虫牙就好了！不管做什么都要幸福，你的人生，从现在开始就都是那些不是理所当然的日子了！如果你决定了要度过不可思议的一生的话，出发就好了！不要装作是别人的样子，你也可以和任何人一样——不管是歌手还是漫画家，不管是演员，还是运动员，不管是政治家还是宇航员，就算是光之美少女，或者是假面骑士也可以了！那么，选择很难！你想要选择走什么样的道路前进呢？”</strong><br>“我——我”<br>勉勉强强一口气说完的八九寺真宵，将错就错回应了红孔雀酱——能哭的话她已经哭出来了，但眼泪已经流尽了。<br>所以，她一副半哭不哭的样子。<br>完全看不出是个大人的样子。<br>“我想去见云雀姐姐”<br>“那就去见吧。”<br>“我想要离开那个家。”<br>“那就离开吧，对了你已经离开那个家了，那里并不是你的家。”<br>“想要讨厌妈妈。”<br>“讨厌也没关系。”<br>“一起住的叔叔——”<br>“他的事，你就不要想了。”<br>“想要件衣服。”<br>红孔雀酱现在还是裸体的。<br>脱掉了新生入学西装之后，虽然想换上点什么，但是她已经不想给姐姐添麻烦了，所以就没再穿着姐姐的衣服了——裸体，光着脚。<br>红孔雀酱就这样爬上了这座山。<br>“会马上准备，想要什么样式的？”<br>“可爱的——适合小孩子的衣服。”<br>我——<br>红孔雀酱祈求着——向神明祈求着。<br>“我，想要变回小孩子（呢吧）。”<br>“那就变回去吧。”<br>八九寺的脸和红孔雀酱的脸贴的更紧了。<br>然后慢慢的地，完全地，好好地，悠闲地，花上很多时间，温柔地，长成想要成为的大人吧。<br>不要着急。<br>因为你还活着。<br>最后一次重复。<br>一次，又一次重复——宛如蜗牛的漩涡一样。</p></blockquote><p>而还有比较深刻的是垃圾君对后辈的说教（传教）：</p><blockquote><p>就在前几天，你们中的一个对我说了这样的话。<br>‘青春的青，远比想象的要浓厚。是如同黑暗一般的深蓝色’——‘我们看起来有在享受青春吗？看起来像是没有烦恼的女高中生吗？’<br>我觉得那是她的‘真心话’的同时，也代表了你们全体的声音……‘我们’自然值得是篮球部全体部员了。<br>肯定也包含了和她关系不好的人，她如此主张着——而我没有什么话好说。<br>所以这次我接受这样的职务，不是因为神原的拜托，也不是因为日伞酱的拜托。<br>而是‘她’<br>向你们表达我的歉意。<br>我想对误解的事进行道歉，也想要有所补偿。<br>在我没陷入‘青春才不开心呢’‘有钱也很辛苦啊’这样的想法的时候，多尽尽自己的努力。<br><strong>不要觉得交朋友，作为人的强度就会下降。</strong><br><strong>把自己关在壳里，只要准备好这种流行的借口，朋友就会体谅，这种想法连想都不要想——一起努力的伙伴，怎么会削减你的生命。</strong><br>不过实际上也是挺轻松的。<br>不交朋友的生活也是挺轻松的。<br>很舒服。正因为我知道这份豪华感，所以我才说——你们，不能像我那么做。如果像我那样做的话，就变得像我一样了。<br>即使是高中时代落魄不堪的我，现在也变得如此出色了——这番话，不是我为了铺垫而说的谎话，而是当真如此吧。<br>既不是谦虚也不是自虐。<br>这就是事实。<br>我现在也是这样，即使成了大学生，也在设法努力挽回高中时代失去的分数——高中生活的三年里，不要让自己留下‘还是一起好’的想法。<br>我现在就正处于康复训练中。<br>虽说是经验谈，但是我还是希望大家不要向我学习，如果不想让自己失望的话，还是好好地做比较好。<br>不如说要好好做。<br>学习，玩，工作，休息，交朋友，谈恋爱——这些全部我都没做好。<br>什么都无所谓，这么想是不行的。<br>死了就好了，这么想是不行的。<br>好想死啊——反正人总是要死的，但是那也没有必要非得明天就死才行吧。<br>不然，你们就会这样简单德变得像我一样——变得像怪物一样了。”</p></blockquote><p>而《余物语》讲述了怪异化家住准教授的谜团，这本很精彩</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=83F21CA94731B813CF8299799165A933FD539C965647FF773525CC9619616B3FF25550081AB950F2C31E475EA2EF2995CC3E48486EBFD8DF477E637F5C6FB78ACED3398119E6820417C4127D847121DE888FE78F73BE38AFB750E10EBE301773ECA2801A6A096DFCB7D88338D64D057A"></p><blockquote><p>是二十岁的大人。</p><p>羽川斩钉截铁地说。</p><p>心中虽然有着二十年间一直是婴儿的内容。但是那是不可能的事情。就算被缠足一样，即使是在狭窄的空间里，成长也是不可能完全停止的。</p><p><strong>只要活着，就会成长。</strong></p></blockquote><p>羽川话里有深意啊。</p><p>《扇物语》讲述的是强迫谢罪的妖魔令，小扇虽是主角但是还是有种无处不在而又不知所踪的感觉。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=444DFB9CD3C791579193422ACA4EA413F945DDF17EDFB07FAC8D6D3EC65D11F2838EF1109D3F65BC29C64673E2A62C4637A77532DDE7FEE0F3A8AA8913462BAFC872A45A94C8BE88D2FB7B7D742AF7AD4DF5F6763CBE5345C8FBA6F537EDF04D6E178DD2DACD093746DF9CF0A5F21957"></p><blockquote><p>「人会变。谁都会变。</p><p>「既会变心也会变身。</p><p>「有为转变，是谓万物流转——作为怪异之王的姬丝秀忒·雅赛劳拉莉昂·刃下心的全盛期，是在何时呢？</p><p>「从人到鬼，又从鬼变貌成幼女的她。</p><p>「虽然我喜欢如今的自己，但是喜欢过去自己的人也有——要是我母亲的话，或许觉得在病床上挣扎着的，什么也做不成的，连想说的话都说不出口的那时候的我，才是最可爱的。</p><p>「不只限我身上，大抵都是错位的吧。</p><p>「自己的评价，同周围的评价。</p><p>「这种时候，虽说理应要顺从周围的评价，但这样做真的就是对的吗？最清楚我的事的，不应该是我吗？</p><p>「这只是认都不认识我的人在说自己想说的？</p><p>「还是说，我才是最不知道我自己的——我欠缺是我的自觉吗。</p><p>「无论是艺术家还是创造家还是音乐家，更为被评价为更为有名的时代作品，就不一定是本人所夸耀的——初次创造出的敏感出道作被人褒誉，而露骨的露出讨厌神情的作者，不在少数。</p><p>「露骨的装作『忘掉了』。</p><p>「感觉就像在完美画册中，并没有装入真正完美的——封印出道曲，甚至停止销售，不是新路线的摸索，或者挑战精神或者开拓精神，也单纯含有自我否定的要素。</p><p>「无法夸耀从客观数字中展现出的人生巅峰的，不只是作者，谁都有将『其巅峰』，好似害羞的，好似羞耻的讲述的时候，但说不定，这『无法夸奖』的感觉，和『无法道歉』的感觉，是有近似值的。</p><p>「我就是这样子的吧，单是认为如今的自己是最好的，而想要将过去的自己无论如何否定掉的倾向就是大家所见的——虽然有怀旧感或者拮抗的感情，但绝不仅是如此。</p><p>「要是向过去的以往谢罪，就会认知到那时候的自己，这样的恐怖，确实存在——因为觉着现在不错，就嫌恶过去到了必要以上。这种意味下，往昔的事情，也存在着难以道歉的侧面。</p><p>「作为顽疾。</p><p>「使用通过时间就能解决的日子之药，整备好对方再怎么说都会来原谅自己的环境，反反复复辛苦的，也有道歉的一方。</p><p>「最无法原谅我的，是我。</p><p>「所以说不能道歉。</p><p>「所以说不要道歉。</p><p>「要我说，阿良良木历的全盛期，无疑是高中三年级的时候，但是对于你来讲，那是地狱也是噩梦的时代——正因为此才能去想。</p><p>「也是想说的。</p><p><strong>「你也差不多该原谅了吧，对于全盛期的自己」</strong></p></blockquote><p>与自己和解是很深刻的话题，所以这一本感觉不是很好理解。</p><p>值得一提的是这四本的短篇写抚子<del>代替垃圾君</del>成为卧烟打工人写的都很精彩，非常期待在《死物语》中她和贝木对决五首的大蛇洗人迂路子的场景。</p><h2 id="感想"><a href="#感想" class="headerlink" title="感想"></a>感想</h2><p>物语的故事终究和成长与青春离不开，如果用成人的视角来看物语系列会发觉这不过是很浅显的道理，但是若是以正处于青春期的青少年视角来看，物语系列所描绘的内心情感简直就是自身思想的翻版。西尾毕竟得过梅奖（虽然梅奖在正统文学界的风评不佳），在写作手早期模仿上远野浩平后来形成了自己的话唠风格，对于人物的心理描写有着自己独特且难以模仿的处理方法。但从物语系列来看，可以说这是商业气息很重，但是也很有趣的系列。</p><h3 id="商业化"><a href="#商业化" class="headerlink" title="商业化"></a>商业化</h3><p>作为西尾目前为止商业化最成功的小说，西尾在这个系列里一改严肃，首先是模仿了轻小说的通常写法，一个人物一本，这是大多数轻小说都采用的单元剧形式<del>因为入坑难度低好卖</del>，而且被新房动画化之后明显感觉写作也偏向动画化了一些，物语原文里可以找到很多人物吐槽自己动画版的例子。西尾还费尽心思地塑造垃圾君这个<del>合法</del>开后宫的人物，如果归结起来垃圾君的标签是：萝莉控、话唠、不良少年…这可以说是轻小说人物的惯常写法，而在小说里也不时出现垃圾君插科打诨聊色情话题的描写，使得整个作品洋溢着不正经的气氛，这个系列个人认为是西尾摇钱树，在轻小说盛行的当下也是西尾的适应之举。从某些地方也可以看出西尾有骗稿费的嫌疑（。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/01/11/Bac5FCsExuGOrm8.jpg" alt="639A4FD4C14CC3FF6F40C7E3A10C984E.png"></p><blockquote><p>　　战场原拿起麦克风。<br>　　看她这副模样，总觉得像是自暴自弃的人。<br>　　「阿良良木，说这什么话？你接受我挑战的勇气值得嘉许，但你会后悔喔。动画版的主题歌，你以为我至今唱过几次了？」<br>　　那是动画版的设定。<br>　　很遗憾，不会反映在小说文字上。<br>　　因为终究不会连这一集都改编成动画吧。</p><p>​——《终物语下》</p></blockquote><p>还真做成动画了（x</p><h3 id="心理描写与情感"><a href="#心理描写与情感" class="headerlink" title="心理描写与情感"></a>心理描写与情感</h3><p>本系列大多数内容都是心理与对话推动故事发展，第一人称视角写作也算是轻小说常用写法了，但是西尾的处理方法很有意思：</p><blockquote><p>斧乃木酱的动作非常快，和慢悠悠的我比起来，完全不同。</p><p>真是的。</p><p>斧乃木讽刺我说，是个温柔的好人，但如果我真是一个温柔的好人，那么在家住准教授出现问题的时候就应该开始正式搜索了。</p><p>因为这不是小学女生、初中女生、高中女生失踪了，而是大学教师这种“优秀的大人”以自己的意志消失了。所以我判断不应该随便插手，但是这种自作聪明的判断，果然只是对大人的判断呢。</p><p>是孩子们对大人的判断。</p><p>反省自己糟糕的高中时代，是相当有必要的，但是完全否定那个时候的行事作风也是不对的。</p><p>这次我就错了。</p><p>嘛，什么斧乃木酱的监视啊，与忍的关系啊，虽然做不到像那个时候的一样。但是今天可以稍微回归一下。</p><p>不是为了重来。</p><p>而是为了重新开始。</p><p>​——《余物语》</p></blockquote><p>随便找了一段，读完这一段发现废话连篇，最终只是要说明垃圾君要听从斧乃木，但是读起来却很有意思，因为垃圾君的心理非常细腻，是先将自己与斧乃木比较，然后反思自己的判断孩子气，接着反省从前意识到自己错了，最后才是要和斧乃木合作，这种跳跃式的心理变化非常具有逻辑性，而物语系列虽然废话连篇，但是因为都具有逻辑联系，所以读起来并没有太厌烦的感觉，而且西尾还没事用用文字游戏，比如拆字、谐音等，比如上面引用的最后两句反正我是觉得是彻底的语义转换，但是给人的感觉却对仗工整，非常有趣。</p><blockquote><p>​「月火小妹或许可以接受自己的真面目，或是打趣看待自己的真面目，但我应该没办法吧。我的真面目是……丑陋。」<br>​「…………？」<br>　　「就像酗酒的鬼。不过鬼也和神一样爱喝酒就是了。」<br>　　「『酒』字旁加上『鬼』，写成『丑』吗？可是这样不就多了三点水？」<br>　　「就是要多出来喔。三点水暗示的是『水』，是『湖』，或者是『沱』。」<br>　　听到这样的说明，阿良良木月火愈来愈糊涂了，只觉得忍野扇无意说明。<br>　　「月火小妹。」<br>　　这层楼有三间教室，忍野扇走向最左边教室的门，同时这样叫她。<br>　　「说来遗憾，妳大概没有所谓的将来了。不是不知道将来会变得如何，是没有将来。再怎么累积现在，也无法造就将来。妳拥有的只有永远的现在。即使如此，妳还是能够不在意将来，不理会未然，继续活在现在吗？」<br>　　「总之，应该吧。」<br>　　阿良良木月火也听不太懂这个问题的意思，就这么以不太在乎的心态回答。<br>　　「因为说到活下去，我算是挺擅长的。」<br>　　「……说得出这种话是非常了不起的事。我好羨慕。羨煞我也。就说了，听妳讲这种话，我都不知道该怎么打招呼了。」<br>　　忍野说着，将手放在门上。<br>　　轻轻转动门把。<br>　　挂着笑容打开。<br>　　「小扇，妳真慢啊。」<br>　　然后，「我」这么说。<br>　　在打开门的教室里，我从一直坐到现在的椅子起身，模仿她昔日称作自己叔叔的那个人这么说。<br>　　「我都快等得不耐烦了。」</p><p> ——《终物语下》</p></blockquote><p>用于推动情节的对话，西尾也会非常趣味性地用各种比喻、拆字、回忆、改编等等手法，侧面表现出人物内心，不如这段小扇知道自己的未来了，所以才会羡慕。当然西尾的犯病时刻也挺多的，以下慎入：</p><blockquote><p>​        应该不必练习了。<br>　　各就各位，预备～～<br>　　！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？<br>　　「八九寺────！」<br>　　！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？！！！？<br>　　我扑了过去。<br>　　伴著巨大粗体字跳过去。<br>　　喷出大量的「！！」与「！？」，拉出「────！」的长音。<br>　　「呀啊～～！」<br>　　「八九寺～～！八九寺～～！八九寺～～！」<br>　　「呀啊～～！呀啊～～！」<br>　　「妳为什么在这里为什么愿意在这里？不对理由一点都不重要只要妳在这里就好，这份感动一言难尽，呜哇啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊<br>　　啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」<br>　　「呀啊～～！呀啊～～！」<br>　　八九寺胡乱挣扎。<br>　　我就这么含泪感慨地抱住她。<br>　　「啊啊这种触感，抱起来的舒适感，刚好收进我怀里的尺寸感，正是八九寺没错！谢天谢地谢天谢地！愈是磨蹭愈是八九寺没错！愈舔愈是八九寺没错！这愈成熟愈好舔的头是八九寺没错！这眼球、这嘴唇、这颈子、这锁骨、这乳房、这上臂、这肋骨、这大腿、这膝窝、这脚踝！触感跟口感都正是八九寺没错！居然这么光滑，简直是全身上下打过蜡一样光滑！我再也不会放手了，不会放妳去任何地方了，妳逃不掉了，我这一生都要维持这个姿势，今生今世一直紧抱妳！我要把妳监禁在我的怀里一辈子！啊啊混帐，抱妳的时候身体真碍事！我俩干脆变成液体就可以彻底混合了！和妳分开之后老是遇到难受的事，我各方面都到极限了啦！听我吐苦水吧，疗癒我吧～～！真是的，再让我继续摸继续抱继续舔吧～～！」【注：改编自「稻穗愈成熟，穗头垂得愈低」，形容一个人愈有内涵愈谦虚低调的意思。】<br>　　「呀啊～～！呀啊～～！呀啊～～！呀啊～～！」<br>　　「喂！別乱动！这样很难裸裎相对吧！」<br>　　「呀啊～～……嘎呜！」<br>　　她咬我。<br>　　以儿童的全力咬我。<br>　　「呀啊～～！」<br>　　这次轮到我惨叫。发誓一辈子不松开的手痛得轻易松开，但这次轮到八九寺的牙齿咬进我的手心不松开。<br>　　不只是不松开，还会咬掉！<br>　　这家伙该不会长了獠牙吧！<br>　　「嘎呜！嘎呜嘎呜嘎呜嘎呜嘎呜！」<br>　　「好痛好痛好痛好痛好痛！妳这个小鬼在搞什么啊！」<br>　　所以说，喊痛的人是我。<br>　　问这家伙在做什么的人也完全是我。<br>　　总之就这样，详细的说明完全省略。<br>　　相隔约半年之后，我和死党八九寺真宵顺利进行不可能的重逢。</p><p>​——《终物语下》</p></blockquote><p>可以说情感极度投入了。</p><p>这种时而正经，时而荒谬，时而细腻入微，时而迅捷如火的文笔，松弛有度，很难不让人感到有趣。</p><h3 id="青春与成长"><a href="#青春与成长" class="headerlink" title="青春与成长"></a>青春与成长</h3><p>归根结底西尾是个中二小说家，不谈青春成长这种话题也就没了创作土壤，所以几乎所有物语其实都在重复这个调调，读久了也是会让人厌烦，但是西尾想出了变着法写青春的方式，为自己啰哩啰嗦的作品不停续命，虽然改不了总体立意深度浅薄的轻小说通病，但是也算推陈出新，玩出花样了。</p><p>前文讲过垃圾君由伪善到成熟，讲过羽川由自虐到自立，讲过千石抚子由嫉妒到释然，讲过老仓育由自厌到自爱，讲过荡漾由孤僻到温柔，讲过红孔雀酱由只想扮演成人到渴望活着的幸福，每个人都由异常到正常或者平凡，这就是物语的主题，也是西尾的主题，只要活着，就会成长。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=3B355F83DDA8A1BABAAEA8074D711E4B92381B9F530DB7B5E7B371A21C61B020BC2B3D2F0ED14FC1B948CF4EBCB4811444848F06850A52471E4C108FECF3B5A8C74F5F0BB0497BFD12C83DE602C751A5F58F799058DA381C3FC95A111BC748D76E8D960CD48BE50C3DC9F14074AE36F0"></p><p>本来无需多言，毕竟各位肯定都会逐渐明白成长的意义，这也是必须经历的嘛，但是还是想谈谈几个值得思考的地方。首先是“伪物”，伪即伪即不真实，不成熟，虚伪的，历和女友战场原是伪物，历的两个妹妹火怜和月火是伪物，欺诈师贝木等也是伪物，而相对的，羽川是个强大的真物，想谈的是“伪物”的正义：</p><blockquote><p>​        即使后宫之类只是随口说说，不过人类总是无法平等对待所有人。站在某人的阵营，就等于是没站在某人的阵营；成为某人的同伴，就代表成为某人的敌人。<br>​正义的使者。<br>​绝对不会成为正义以外的使者。<br>​也会与正义以外的人为敌。<br>​其中没有任何必须伪装的要素。<br>​归根究柢，所谓的正义……<br>​对所有人来说——是叛徒。</p><p>​ ——《伪物语上》</p></blockquote><p>正义也是相对的，满足的正义感的所谓正义的正义性值得商榷。</p><blockquote><p>​        不用我教，总有一天也会知道。<br>　　这不是什么无法无天的事情。<br>　　即使只是在这种和平悠闲的国度接受平凡的学校教育，总有一天也会知道——正义这种玩意，终究只是用来被新一代正义打倒的前设。<br>　　一切都是一切的开场。<br>　　革命者无法成为开拓者。<br>　　朋友随时会翻脸，承诺会被弃如敝履，钱借出去就讨不回分毫，弱者完全没有受到保护。<br>　　这就是法则。<br>　　世间的法则。<br>　　我引以为傲的两个妹妹，即使再怎么高呼正义万岁，不过到头来，正义是与邪恶战斗的概念。既然必须从敌视邪恶为起点，必然无法回避这种结果。<br>　　邪恶的一方，也有自己的苦衷。<br>　　邪恶的一方，也有自己的家人。<br>　　正视这种现实之后，依然能够毫不犹豫贯彻正义的人极为稀有——而且即使有，应该也早已不能称为正义了。<br>　　极端来说，正义与邪恶不能放在对立的两侧来陈述。<br>　　这不是二元论，也不是人类论。<br>　　要是讲出这种话，就永远无法开始，永远无法结束。<br>　　只能浑噩度日——就是如此。<br>　　假设人类真的能秉持正义，那也不会位于随时流动的时光，只存在于静画或纪念照里——时间的流动，总是会令意义或寓意劣化。<br>　　会否定原有的意义。<br>　　只不过，这并非全都是坏事——这种说法点明了一种可能性。邪恶的存在，总有一天会转变为正义。<br>　　残留着悔改或改善的余地。<br>　　所以我们不应该刻意只以悲观的角度解释，要坦率将其视为希望而接纳——如同我即使坠入地狱，却也得以认识羽川翼与战场原黑仪，没人知道救赎会从哪出现。<br>　　救赎存在于任何地方。<br>　　也可以使用这样的说法。<br>　　因为不会终结，所以存在着救赎。<br>　　用这种言辞做总结似乎有些伪善，不过就某方面来说应该无所谓。如果要直截了当述说这部充满虚伪的最后物语，就没有说不说得出口的问题存在。<br>　　总之——即使如此，综合以上所述。<br>　　接下来，我刻意不会说什么冠冕堂皇的话语。<br>　　不会说什么正义与邪恶、善与伪善、结束与开始、生与死。<br>　　即使耍帅也没有意义。<br>　　没有标题。</p><p>​     ——《伪物语下》</p></blockquote><p>西尾价值观的体现，所以物语系列里是可以得到救赎的。忍作为怪异获得了救赎，垃圾君作为怪异获得了救赎，家住准教授作为怪异获得了救赎，上洛落叶怀有非恶意的怨念得到了救赎，当然《忍物语》中的贴交归依没有获得救赎，不是所有的错误都可以原谅，这也正与“伪善”相应。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=C200FFE0CE11DA2A1B9DD29CF0F529B36DF53A907EDEC8A85E4CAAD828380A461C67D3469D76C896A21713C8623B12CF8747DB77D9739E007FE7BD4225A24CCFE9B16F4406F4E1433E97FA6F4EE0EB9E2A5A4CD161656F9AC8E158B8974E30B9811659183910F9219D6B4EB5DCA4ABAF"></p><blockquote><p>​会思考，会迷惘。</p><p>　　不认为自己正确。无法相信自己。</p><p>　　影缝像是雷射炮般笔直踢向目标头顶的那种做法，我绝对学不来。我总是这边晃一晃，那边晃一晃。</p><p>　　这次也是上演一连串的内心纠葛，连续做出错误的判断或选择。</p><p>　　我完全不认为这是唯一的正确解答，不过影缝从天而降的那记膝踢，感觉没经过任何思考。回顾从前就发现，她和我对打的时候也是想怎么打就怎么打，放弃的时候断然放弃───没有放弃太多的问题。</p><p>　　没有反省的神色，也没有后悔的滋味。</p><p>　　要怎么做才能达到这种境界？</p><p>　　我并不是想变成影缝这样，却忍不住这么问她。</p><p>　　「不会迷惘喔。因为我是大人。」</p><p>​     ——《忍物语》</p></blockquote><p>成长会解决很多问题。</p><h3 id="后日谈"><a href="#后日谈" class="headerlink" title="后日谈"></a>后日谈</h3><h4 id="001"><a href="#001" class="headerlink" title="001"></a>001</h4><p>如各位所知，这篇读后杂谈也要进入尾声了。没有什么再需要强调的地方。虽然物语系列还在更新，但这篇杂谈还是要告一段落，这也是不争的事实，正如流水必将汇入大海，杂谈也会有休息的时候。而休息完了是为了更好地开始，只是开始的时间不确定就是了。这种情况下或许不该说是休息，应该说是准备？总之既然时间未定，就代表会有重新开始的时候吧。</p><p>但是后日谈还未结束，一时兴起的描写可不是三言两语就能完结的劳力，这是确定的事。</p><p>绝对肯定</p><p>毋庸置疑</p><p>那么真要说的话，后日谈是结束的后续，是问题的解决，也不容小觑。因为人们往往在事情结束之后才想起反思。</p><p>当局者迷，旁观者清</p><p>所以，我就好好完成这最后的记述吧。</p><h4 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h4><p>感觉自己逐渐也像西尾一样话唠了，所以就此赶紧停下，既然是后日谈，那就随便写写东西好了。</p><p><img src="https://preview.cloud.189.cn/image/imageAction?param=1C57A2E5EB51A6D05CE1F4DFF485BDCD391BF7620A0BB75E6CF25F192D59810D0C67B6F33A5DE869E3C866576E501051DF4CD00B9DC11BB1C8E800222D5E0E9BE5C840DC8DD19EC533FF257A2EC765847E5C96AED52DDB983F697C5853E9CE1100D3F0646CDE2FF43AEF5579ACC14ECF"></p><p>从观感而言，物语系列个人认为比较好看的是化、伤、猫、囮、鬼、恋、End Season全部、抚、结、余，<del>所以质量是在下降吗？</del>，死物语还没有译本所以不知道情况，动画的话也看了看感觉新房魔改的痕迹还是有很多的，不过动画的质量出人意料的高，可以说还原了物语的神韵了，不过不能还原西尾的文风实在遗憾，希望无论是小说还是动画都要坚持出啊。</p><p>说起来看完西尾的作品后看其他的轻小说都会觉得进度飞快，毕竟西尾话唠算是一大特色，正因为此，才成就了物语系列，待有空了就去看看《戏言系列》，换换口味。</p><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=547459219&bvid=BV1iq4y1M7sG&cid=391018881&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe><blockquote><p>​     「如果不知道要从左脚还是右脚开始前进，这么做不就好了？」<br>　　确认变成绿灯，并且确认左右两侧安全之后，战场原黑仪暂时压低重心。<br>　　「嘿！」<br>　　然后双脚一起往前跳。<br>　　不是袋鼠，是青蛙。<br>　　搂着她肩膀的我，被曾经是田径社的强韧腿力一拉，为了避免被留在原地而连忙前进。以增加两成的速度前进，朝着光芒照耀的方向飞跃。<br>　　一直持续至今的物语就此终结。<br>　　我们回忆往事，放下遗憾。<br>　　留下余韵与空白。<br>　　纵身一跃，迈向下一部物语。</p></blockquote><p>故事没有尽头，物语永不完结。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我给Ｕ讲的故事，是不寻常的人在不寻常的状态下获得幸福的故事。是脑子不正常的人在脑子不正常的状态下获得幸福的故事。是带有某种异常因素的人在异常的状态下获得幸福的故事。是没有朋友的人、不懂得说话的人、跟周围不合群的人、性格扭曲的人、性格忤逆的人，在保持</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="轻小说补完计划" scheme="https://varraro.github.io/tags/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%A1%A5%E5%AE%8C%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《富爸爸穷爸爸》摘要</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2021/03/25/%E3%80%8A%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E7%A9%B7%E7%88%B8%E7%88%B8%E3%80%8B%E6%91%98%E8%A6%81/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2021/03/25/%E3%80%8A%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E7%A9%B7%E7%88%B8%E7%88%B8%E3%80%8B%E6%91%98%E8%A6%81/</id>
    <published>2021-03-25T06:25:30.000Z</published>
    <updated>2022-11-19T06:58:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://book.douban.com/subject/3291111/" target="_blank">富爸爸穷爸爸 </a></p><p>读于 2021 年 3 月上旬</p><p>作为理财的启蒙读物再合适不过了</p><p>以下原文摘录</p><hr><p>那是学校教你们的法子，”他笑着说，“但生活可不是这样教你的。我得说生活才是最好的老师。大多数时候，生活不会和你说什么，它只是推着你转，每一次推，它都像是在说：‘喂，醒一醒，我要让你学点东西。’”</p><p>正是如此，”富爸爸说，“他们并不清楚自己真正的感觉，只是作出反应，而不去思考。他们感到恐惧，于是就去工作，希望钱能消除恐惧，但没有奏效。于是，恐惧追逐着他们，他们只好又去工作，再一次期望钱能平复这种恐惧，但还是没有成功。恐惧使他们落入工作的陷阱，挣钱——工作——挣钱，希望恐惧就此烟消云散。但每天他们起床时，就会发现恐惧又与他们一起醒来了。恐惧使成千上万的人彻夜难眠，忧心忡忡。所以他们又起床去工作了，希望薪水能消除噬咬他们灵魂的恐惧。钱主宰着他们的生活，他们拒绝去分辨真相，钱控制了他们的情感和灵魂。”</p><p>人生实际上是在无知和觉醒之间的一场斗争。</p><p>他说一个人一旦停止了解有关自己的知识和信息，就会变得无知。这种斗争实际上就是你时刻都要做的一种决定：是通过不断学习打开自己的心扉，还是封闭自己的头脑。</p><p>有两种感情——恐惧和欲望，如果你让它们来控制你的思想，你就会落入一生中最大的陷阱。一直生活在恐惧中，从不追求自己的梦想，这是残酷的。为钱拼命工作，以为钱能买来快乐，这也是残酷的</p><p>夜醒来想着还有许多账单要付是一种可怕的生活方式，以工资的多少来决定过什么样的生活不是真正的生活。认为工作会给你带来安全感其实是在欺骗自己。</p><p>你必须明白资产和负债的区别，并且购买资产。</p><p>资产是能把钱放进你口袋里的东西。</p><p>负债是把钱从你口袋里取走的东西。</p><p>对成年人而言，把支出保持在低水平、减少借款并勤劳地工作会帮你打下一个稳固的资产基础。对于还未经济独立的年轻人来说，父母应该教他们搞清楚资产和负债的区别，让他们在离家、结婚、买房子、生孩子、陷入财务危机、完全依赖工作和贷款之前建立起坚实的资产基础，这是非常重要的。</p><p>1．不需我到场就可以正常运作的业务。我拥有它们，但由别人经营和管理。如果我必须在那儿工作，那它就不是我的事业而是我的职业了；</p><p>2．股票；</p><p>3．债券；</p><p>4．共同基金；</p><p>5．能够产生收入的房地产；</p><p>6．票据（借据）；</p><p>7．版税，如音乐、手稿、专利；</p><p>8．其他任何有价值、可产生收入或有增值潜力并且有很好销路的东西。</p><p>富人与穷人一个重要的区别就是：富人最后才买奢侈品，而穷人和中产阶级会先买下诸如大房子、珠宝、皮衣、宝石、游艇等奢侈品，因为他们想让自己看上去很富有。他们看上去的确很富有，但实际上他们已深陷贷款的陷阱之中。</p><p>他们可能对生活有些厌烦了，所以期待有点新玩意儿</p><p>我们都拥有巨大的潜能——这是上天赏赐的礼物。然而，我们都或多或少地存在着某种自我怀疑的心理，从而阻碍前进的步伐。这种障碍很少是缺乏某种技术性的东西，更多的是缺乏自信。有些人更容易受到外界的影响。</p><p>一旦我们离开学校，大部分人就会意识到只有大学文凭或好成绩是远远不够的。在校园之外的现实生活里，有许多东西比好成绩更为重要，人们称之为“魄力”、“勇气”、“毅力”、“胆量”、“气势”、“精明”、“勇敢”、“坚强”、“才华横溢”，等等。无论它们的名称是什么，它们都比学校的成绩更能从根本上决定人们的未来。</p><p>你要学习很多东西，也会因此得到巨大的回报。如果你不想学习这些技能，那么我建议你最好做第一类投资者。你懂得了这一点就是你拥有的最大财富，而不知道这一点将会成为你面临的最大风险。</p><p>因此，每当你发现自己在逃避你内心清楚应该去做的事情时，就应该问问自己：“我还能得到什么？”稍稍“贪婪”一点，这是治愈懒惰的灵丹妙药。</p><p>罪感比欲望要糟，因为负罪感抢走了灵魂。”对我来说，埃莉诺·罗斯福说的最好：“做你内心认为正确的事情因为你不管怎么做总会受到批评。如果你做，会受到指责；而你不做，还是会受到指责。”</p><p>你要去结交有钱的朋友，因为他们更加接近内部，而钱就是由“内线信息”挣来的。这样你就能在市场繁荣之前买进，在危机之前卖出。我不是要你去做非法的事，但是，你越早得到信息，获利的机会就越大，风险也会越小，这就是朋友的作用。这也是一种财商。</p><p>开创事业所必备的最重要的3种管理技能是：</p><p>1．现金流管理。</p><p>2．人事管理。</p><p>3．个人时间管理。</p><p>要背上数额过大的债务包袱。要保持低支出。首先增加自己的资产，然后，再用资产项产生的现金流来买大房子或好车子。陷在“老鼠赛跑”中不是明智的选择。</p><p>穷人有一些不好的习惯，其中一个普遍的坏习惯就是随便动用储蓄。富人知道储蓄只能用于创造更多的收入，而不是用来支付账单。</p><p>多中层管理人员一直停留在中层，就是因为他们只知道如何与职位低于自己的人一起工作，却不善于和比自己职位高的人一起工作。真正的技能是在某些技术领域能够管理比你更聪明的人并给他们提供优厚的报酬。</p><p>轻松的道路往往会越走越艰难，而艰难的道路往往会越走越轻松。</p><p>每月在某一地区慢跑、散步或驾车10分钟左右。</p><p>我遇到过许多人，他们耗费一生来寻找大生意，或者想筹集一大笔钱来做大生意，但是对于我来说，这种做法愚不可及。</p><p>投资于你的头脑，学习如何获取资产，富有将成为你的目标和你的未来。选择只能由你作出。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/3291111/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;富爸爸穷爸爸 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读于 2021 年 3 月上旬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为理财的启蒙读物再合适不过了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下原文摘</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="摘要" scheme="https://varraro.github.io/tags/%E6%91%98%E8%A6%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>β-《凉宫春日系列》读后杂谈</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2021/02/15/%CE%B2-%E3%80%8A%E5%87%89%E5%AE%AB%E6%98%A5%E6%97%A5%E7%B3%BB%E5%88%97%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2021/02/15/%CE%B2-%E3%80%8A%E5%87%89%E5%AE%AB%E6%98%A5%E6%97%A5%E7%B3%BB%E5%88%97%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%9D%82%E8%B0%88/</id>
    <published>2021-02-15T06:25:11.000Z</published>
    <updated>2024-09-06T10:13:24.045Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我对普通的人类没有兴趣，如果你们之中有宇宙人、未来人或超能力者，请尽管来找我玩吧！以上。</p></blockquote><p>以下内容不含与主线相关的明显剧透，可以放心食用（</p><hr><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=530 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=32451609&auto=0&height=66"></iframe><p>关于我对小说本身的理解全都在 α-《凉宫春日系列》读后杂谈 中，本篇读后杂谈，因此真的更像是我的感想，记录于此，希望随着年龄的增加，自己也能对这部系列作品有更深刻的感受。</p><hr><p>掀起轻改浪潮的现象级作品、新世纪改变业界的动画作品、曾经号称一亿人的作品，《凉宫春日系列》。在系列第一本小说首次出版的 17 年后，在初版动画放送的 15 年后，我终于接触到了这部作品，而我首次知晓这部作品的契机，是高中时期习题册下的摘句，现如今我已忘了句子为何，只记得引用自《凉宫春日的忧郁》，这个名字在当时给我的神秘感至今犹存。谷川流在作品命名上很有特色，一般为 凉宫春日的 OO ，而后面的词 OO 一般是有误导性的贬义词。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/24/CkZ23m65tdRJFhx.png" alt="屏幕截图_45_.png"></p><p>从外貌来看，这个系列其实就是青春校园恋爱喜剧，但其设定的前卫大胆即使到如今也能让人拍案叫绝。</p><p>宇宙人、未来人、超能力者、神、普通人</p><p>棒球、七夕、合宿、学园祭、探险、寻宝、拍电影</p><p>幻想、推理、爱情、成长 …</p><p>谷川流巧妙将其融合，并用简洁而有趣的语言叙写，带来了欲罢不能的阅读体验，我基本开始阅读后以每天近一本的速度阅读，前后花了 3 周，为其中几本做了手写笔记，总之，开始了就停不下来！而京都动画的改编也使人物形象变得更加丰满，尤其是 06 版的乱序和 09 版对漫无止境的八月的制作，使得凉宫系列成为了校园系动画独特的存在。</p><p>最重要的是，从凉宫春日身上，可以得到共鸣。</p><p>如果从世俗的眼光去看凉宫春日这种人，那么得到的答案一定如此：她不过就是一个自以为是而又不甘平凡且中二的少女罢了。我想在日常的生活中，这种人的行事风格会被很多人所厌恶的吧。喜爱制定规则，而又厌弃遵守规则，讨厌冒险的行为，却从内心喜爱着冒险，这不就是处于青春期的高中生的思想吗？凉宫春日的任性其实也就是我在青春期所想要的吧，对于团长，如果正处于青春期的高中生，大概很难不引起共鸣，打造自己的社团，不想顾及他人感受，只想去做自己喜欢的事，让世界一定要以自己的想法运作，否则就去改变这个世界！</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/24/ruUEH1ysS43ZpCI.png" alt="屏幕截图_74_.png"></p><p>可是果真如此吗？现实中又是如何呢？还记得最初的团长吗？在没有遇见阿虚之前，团长的所作所为在他人眼中都是古怪的，团长几乎连朋友都没有，因为根本没有人可以理解她。而现实中的我，虽说并不是没有朋友，但也有过属于我的孤独和忧郁，有过认为一切都很无聊的体验，想必在遇见阿虚前的春日，也有着她的忧郁。</p><blockquote><p>“在那之前 我一直认为自己是在某一点上有特别之处的人，和家人在一起很开心，特别是我所上的学校 我所在的班级，我一直认为那是由世界上最有趣的一群人组成的，但是那时我终于注意到并非如此，班上发生的我认为是世界上最有趣的事，也只不过是在日本各处的学校中都发生过很多遍的小事而已，从日本全国人的角度看来只不过是很普通的事而已,察觉到这一点之后 我突然觉得我周围的世界仿佛褪了色一般，不论是晚上刷牙睡觉,还是早晨起来吃早饭,一想到这是到处都有的 大家都在做的日常之事,不论什么事都会马上变得无聊起来。“自己那个有趣的日常，仅仅只是无数个普通家庭的日常。”</p></blockquote><p>如果是你的话，会怎么做呢？在现实中，想要改变生活谈何容易，必须放弃自己所熟悉的日常，放弃自己以往的生活方式，要将自己的想法传递给他人，要忍受孤独融入新的圈子，要争强好胜，这样所得到的，可能也只是生活的一点点改变罢了。选择妥协，选择忽视自己的感受，选择视而不见，选择接受是自己的问题，这是更加“正常“的处理方式吧。</p><p>可是凉宫春日不愿接受这个沉闷的世界，想要让这个世界热闹起来。</p><blockquote><p>他又重说了一遍，教室的气氛终于恢复了正常。虽然这种正常是春日最讨厌的!　</p><p>或许，人生就是这样吧。</p><p>但，老实说我内心某处真的很羡慕春日的生活态度。</p><p>她总是非常渴望有朝一日能跟我早就放弃的超现实生活邂逅。而且她的做法都非常积极。</p><p>光是等待，机会是不会凭空而降的，既然如此，就主动呼唤他们吧!所以，她才会在校园里画白线、在屋顶涂油漆，以及到处贴纸符。</p><p>唉呀!</p><p>我是不知道春日何时开始做这些会让人觉得她是某种狂热份子的怪事，因为空等待是不会有任何收获的，不如主动搞一些奇怪的仪式来召唤他们，没想到最后遗是一无所获，所以春日才会老摆出一张想要诅咒全世界的表情吧……?</p><p>…</p><p>「如果没有，自己组一个就好啦!」</p><p>「什么啊? 」</p><p>「社团啊!」</p></blockquote><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/24/7TMHdIZcrbLCPoB.png" alt="屏幕截图_46_.png"></p><p>老实说，我羡慕凉宫春日，她可以仅凭一人之力让生活变得有趣起来，她的生活其实是我想要的生活的模样。</p><p>现在的我已在大学，对于未知和冒险的向往却也越来越淡，转而变得更加实际了，不如说这就是成长吧，改变世界的想法逐渐被顺应世界的想法取代，可我还会为自己曾经的中二的大胆的想法所感动，而凉宫春日系列也逃不过所有青春校园小说的那个最终的结局吧。所谓的成长，也是离别的代名词，不过团长即便是长大了，也一定还是一如既往的想要改变生活，让世界热闹起来吧。</p><p>听说凉宫系列的新作与前作相隔了 9 年，那么我想第一批看凉宫的人大概已经工作甚至结婚有了孩子了，虽说现在这个系列已成时代的眼泪，不过那份感动犹存。现在的我，倒有些羡慕漫无止境的八月了。夏天破旧空调里吹出的风，那未曾被雾霾掩盖的无限的蔚蓝，永远都是暑假的岁月，漫长的八月，悄然已成回忆。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/24/hWawBr3nJbqQMoT.png" alt="屏幕截图_43_.png"></p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/24/PhEVL8GWSHND1jJ.png" alt="屏幕截图_44_.png"></p><hr><p>想写的还有很多，但一时间也不知从何下手，凉宫系列给我的感动来自于即视感。总之，高中生活，哦不，所有阶段的生活，不应是一成不变，不应是毫无生趣，在短暂的时光里，如果想去做什么改变的话，不妨开始吧，说不定也可以像 SOS 团一样，真的让世界热闹起来，即便无所得，至少可以留下值得自己骄傲的回忆。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/24/K8PzadeWyJDnuLv.png" alt="屏幕截图_56_.png"></p><p>说起来谷川流也似乎找到了写作的灵感，在去年也推出了新作，不过从新作里看不出完结的影子，凉宫看来还可以陪伴我们好长时间，现在所需要的就是等待了，等待谷川流的下一本，或者等待京都新的剧场版也说不定，世界啊，你也一定可以再等等的。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/24/IiYpXAatzemWLul.png" alt="屏幕截图_51_.png"></p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/24/qNCntx19Va2hLeo.png" alt="屏幕截图_52_.png"></p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/24/5w3RME4clzqsJtg.png" alt="屏幕截图_53_.png"></p><p><strong>God knows</strong></p><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=3108239&bvid=BV1is41127yv&cid=4886757&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" style="width:700px;height:480px"> </iframe>**SOS 团舞**<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?isOutside=true&aid=801327475&bvid=BV13y4y1p7wr&cid=287303257&p=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"></iframe><p>夏天，就要来了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我对普通的人类没有兴趣，如果你们之中有宇宙人、未来人或超能力者，请尽管来找我玩吧！以上。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以下内容不含与主线相关的明显剧透，可以放心食用（&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="轻小说补完计划" scheme="https://varraro.github.io/tags/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%A1%A5%E5%AE%8C%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>α-《凉宫春日系列》读后杂谈</title>
    <link href="https://varraro.github.io/2021/02/11/%CE%B1-%E3%80%8A%E5%87%89%E5%AE%AB%E6%98%A5%E6%97%A5%E7%B3%BB%E5%88%97%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    <id>https://varraro.github.io/2021/02/11/%CE%B1-%E3%80%8A%E5%87%89%E5%AE%AB%E6%98%A5%E6%97%A5%E7%B3%BB%E5%88%97%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%9D%82%E8%B0%88/</id>
    <published>2021-02-11T06:24:50.000Z</published>
    <updated>2022-11-19T06:56:42.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我对普通的人类没有兴趣，如果你们之中有宇宙人、未来人或超能力者，请尽管来找我玩吧！以上</p></blockquote><p>以下内容涉及严重的剧透，推荐在了解此系列内容后阅读，或者您可以阅读 <a href="https://spookerv5.github.io/post/v-lesslessliang-gong-chun-ri-xi-lie-greatergreater-du-hou-za-tan/" target="_blank">β-《凉宫春日系列》读后杂谈 </a></p><span id="more"></span><hr><p>在 2020 年 12 月到 2021 年的 1 月，期末考试结束后，我的第一件事就是用 Kindle 去读我一直久闻大名而又未曾打开的《凉宫春日系列》。由于谷川流在《直观》前的长期不更新，凉宫的讨论在国内远不能让人想象这部轻小说在 10 年前有着“一亿人的凉宫”的称号，不过也正得益于此，我可以在不被剧透的情况下阅读。</p><p>就我自己而言，我曾看过的轻小说有《游戏人生》和《物语系列》，可以很明确的感受到谷川流独特而又高超的写作风格。谷川流没有西尾那么话痨，也没有榎宫祐那么绚烂而又直接的道理描述和世界设定，一切在谷川流笔下的故事会以自然流畅的节奏展开，用读者可以立刻理解的方式描述。谷川流的文笔老练得当，在抛出设定之前会不断铺垫，最终理所应当的给出问题的答案。老实说，《游戏人生》和《物语系列》，读完一遍后，我很难记住细节，但是《凉宫春日系列》的很多细节可以历历在目，不过这也有可能是因为《凉宫春日》的人物其实并不多，而每本书中的主要活动人物也就只有 SOS 团众和顶多像《惊愕》里外加的伪 SOS 团及资讯统合思念体的3位，而且这些人物的立场非常鲜明，加上作者采用以阿虚为第一人称视角叙述故事，就让读者的代入感更加强烈。</p><p>在 S1 论坛中，有非常详尽的将《海伯利安》和《凉宫春日系列》结合分析的文章 <a href="https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1103112-1-1.html">凉宫春日的陨落 ，一场隐藏在中学生日常表象下的阴谋</a> ，这篇凉学长文的脑洞令人叹为观止，如果您读完了这个系列，非常建议阅读这篇文章，可以了解故事的内核和人物的详尽分析，甚至得到故事未来的走向。我没有读过《海伯利安》，所以在看这个系列时，我想到的是看过的EVA，长门对应的是绫波丽，古泉对应的是渚薰，凉宫春日对应的是明日香，至于阿虚对应的是真嗣，不过也是似乎有些牵强。总之，由于只是想写一篇读后感式浅薄的杂谈，所以可能会有很多错误，请不遗余力的批评指正。</p><h2 id="凉宫系列内容回忆"><a href="#凉宫系列内容回忆" class="headerlink" title="凉宫系列内容回忆"></a>凉宫系列内容回忆</h2><blockquote><p>老实说，要到几岁才开始不相信圣诞老人的存在…… 这类无聊的话题对我而言，根本不痛不痒的。不过，讲到我从几岁起开始不相信圣诞老人就是那个穿着红衣服的老公公时，我能确定地说，我根本打从一开始就不相信。</p></blockquote><p>这段文字是凉宫春日整个系列的开篇，从开篇我们就可以看出阿虚的角色定位了，那就是对一切的吐槽，而这也是凉宫春日系列的精髓（大雾），诸如此类的吐槽即使是在阿虚差点在朝仓凉子手上毙命时也不会停止。然后是未来人，外星人，超能力少年，还有能够随心所欲改变一切而自己又不明真相的凉宫春日，组建了致力于让世界热闹起来的 SOS 团，作者的设定即使是在现在也是非常少见的，而基本的故事也就自此开始。<strong>忧郁篇</strong>是一切的起点，交代了 SOS 团的由来。<strong>叹息篇</strong>讲的是春日拍电影的过程，SOS 团员之间的感情也得到了加深，<strong>烦闷篇</strong>的3个故事都为发展埋下了很深的伏笔，《竹叶狂想曲》的时间背景和消失篇甚至阴谋篇直接相关，《神秘信号》出现的喜绿学姐也是资讯统合思念体的与长门也有感情的设定至关重要，影响到了消失篇甚至于分裂篇，而《孤岛症候群》更是为古泉的推理秀准备了舞台。<strong>消失篇</strong>主要是长门的故事，统合思念体也会因为自身的 BUG 出现问题，而阿虚终于也不再是只会依赖他人的力量去解决问题。<strong>暴走篇</strong>最知名的便是《漫无止境的八月》，所以一定要写完暑假作业啊喂，《射手座之日》讲了玩电脑游戏，而《雪山症候群》个人认为是全系列最精彩的章节，巧妙地把欧拉定理和天盖领域的空间结合，而最后回到现实的过程更是令人激动无比，谷川流可能很难再达到那种流畅的行文状态。<strong>动摇篇</strong>主要以日常为主，讲了学园祭，1069 学姐的电影，目睹长门庞大信息的示爱者，古泉的推理秀和 1096 的办事拜托。<strong>阴谋篇</strong>是重要的主线，且谷川流至今也没有把埋下的坑填上，讲述的是阿虚遇见8天后穿越时间而来的1096学姐，并完成一系列既定事项的事，此篇中关于可以得到更多未来人的信息，同时也在暗示故事正迅速发展。<strong>愤慨篇</strong>《主编 一直线》讲春日做文学部刊物主编，其中长门的文章内容含有很多隐喻，这也是和直观篇中《鹤屋学姐的挑战》有些类似的 meta 小说形式，谷川流日常放飞自我，而《Wondering Shadow》是资讯生命素子作怪，似乎长门在隐瞒的事又多了一件。<strong>分裂篇与惊愕篇</strong>前后可以放在一起，佐佐木登场，伪 SOS 出现，世界由渡桥泰水的一通电话一分为二，而渡桥泰水是春日的分身，目的是阻止藤原的改变历史计划，即将春日的力量通过周防九曜转移给佐佐木，最终世界线合并，藤原的计划失败，阿虚在时间跳跃中还见到了大学时期的春日（发糖！）。</p><blockquote><p>草皮另一头有座钟塔般的建筑，还有让北高相形见绌的现代化校舍。走在路上像是学生的人群都比高中生成熟得多，这里想必是某座大学的一角。风很暖和，还是春天吗……</p><p>能在短时间推敲出那么多，我的表现已经很出色了吧。可是一想到自己为何在此出现，我又头痛起来。</p><p> “怎么啦，阿虚？”</p><p>  熟到不能再熟，这辈子根本没必要多花力气辨认的女声从上方落下。</p><p>  瘫坐在地的我抬起头来。</p><p>  “春……”</p><p>  我说了一个字就整个傻住，连揉眼都忘了。</p><p>  略为成熟的春日就在眼前。头发比我记忆中的长了些，身上穿的好像是春装，色彩轻柔。披在肩上的针织小外套真的很适合她。不对，什么成不成熟，我认识的春日才刚升高二耶。</p><p>  可是我怎么看，这个春日都是几年后的模样，看起来——呃，该怎么说呢……对啦，就是里里外外都有所成长了。</p><p>  “你到底怎么了啊……”</p><p>  “春日”端出陪笑式的微笑，我突然一阵晕眩。</p><p>  “阿虚，你把以前的制服拿出来穿，是想做什么呀？……咦，你怎么好像变年……咦？”</p><p>  话没说完，春日就像是有人喊她似的转过头去。</p><p>  “咦？”</p><p>  视野再次发黑。</p><p>  的确有人喊了春日，春日也讶异地对那人应了些“是怎样？怎么那边也……”之类的话，接着又转头回来。</p><p>  “咦？”</p><p>  那应该是错愕的表情吧。</p><p>  但这时，我的意识迅速淡去，站在草皮上的春日远离了我，像某种摄影技巧一样。我们都没动，只是距离拉远，接着黑暗从两侧逼来。那是一道门，时间的意念要将我带回应在位置所开的门。</p><p>  当黑墙完全闭合之际，我看到春日的唇织出了几个字。</p><p>  ——阿虚，改天见。</p><p>  凉宫春日温柔地微笑道。</p></blockquote><p>最后的 “完全新作” <strong>直观篇</strong>，其实前两个故事都是附在画集中的，《随机数列》和《七大不可思议Overtime》甚至《鹤屋学姐的挑战》都可以理解为独立于本传的外传了，《随机数列》讲的是 SOS 一行人在祭奠参拜神社，而那个数字的质数分解答案是：61，71，179，这个是古泉的个人信息。而《七大不可思议Overtime》中，推理社和T首次登场，在《鹤屋学姐的挑战》中，T更是联合鹤屋学姐，对SOS进行了挑战，谷川流再次过了把 meta 小说的瘾，最终解开了这一关于后期奎因问题的推理，同时又埋下了DNA计算机的坑XD。</p><h2 id="凉宫系列的伏笔"><a href="#凉宫系列的伏笔" class="headerlink" title="凉宫系列的伏笔"></a>凉宫系列的伏笔</h2><p>终于结束了冗杂的回忆了，老实说我对一些细节的理解也不够深入，但是对于不理解的地方却记忆犹新XD，下面就盘点一下凉宫系列中目前悬而未解的几个大坑并分析一下，当然了，这些都只是猜测，天知道谷川流的真实想法。</p><h3 id="未来人藤原与1096之谜"><a href="#未来人藤原与1096之谜" class="headerlink" title="未来人藤原与1096之谜"></a>未来人藤原与1096之谜</h3><p>藤原早在动摇篇便已出现，他来自未来，而他在惊愕篇中的目的是改变历史，而他改变历史的原因回想起来是达成 1096（大）是他姐姐的未来。</p><blockquote><p>”当然能变，只是你办不到而已，无论是我还是这里的哪个人都不行．但是凉宫春日却拥有那种力量，只要运用她的能力，就能完全更新我经历过的一切时空间信息。”</p><p> “从现在一直到未来的时空连续体也能完全、完美地改写。那是一次修正所有无限连续的时间平面，不是逐一修补那么简单啊！”</p><p> “我……我不想失去你啊……姐姐。”</p><p><strong>“我想未来是能够改变的，就连不让未来改变的行动也是。”</strong></p><p>“就是为了现在这一刻。时间是由当下的瞬间、剎那的光阴堆积起来的，所以只要让构成‘现在’的要素一直到未来都不断变化，一层一层修正时间平面就够了。”</p><p>“当然可能。我说过很多次了，只要利用凉宫春日的能力就办得到。”</p><p>“那样就能一口气改写从这个时间平面到未来的整段时空连续体，中间的历史无关紧要。只要我们的未来能立定这段时空，以后多的是时间回览过去。”</p></blockquote><p>当然藤原的计划理所应当的失败了，直接领了便当，藤原不会再在这个时间平面出现，但是对于未来人还有很多未解之事。首先如果历史会被修正，为何会存有藤原这种未来人的存在？他的诞生绝不是如此简单，未来的走向在未来人也不清楚的情况下，1096 进行时间旅行的目的真的只是维持自己的未来不被改变吗？藤原泄露了重要的信息，未来人回到过去一般是修复 TPDD 造成的时间平面的痕迹，但1096（小）的任务却不同，而这有别于一般的任务到底又是什么呢？目前我的猜测是未来人在观测凉宫春日的同时，有着改变未来的目的，他们可能并不是在维持自己的未来，而是他们的未来发生了不可抗力的事，让他们不得不回到过去。</p><p>而 1096 对古泉的机关的谨慎和对长门的恐惧更是表明在未来他们的关系可能是完全敌对的，对于古泉，未来人谨慎的原因大概是机关所做的是维持现状，而如果我的假设成立，未来人是不可能满足于一直维持现状的。对于资讯统合思念体的外星人势力，未来人恐惧的原因不言自明，他们对于人类而言可以变为恐怖的存在，而在未来可能真的存在着如同凉宫春日所拍的电影剧情，外星人对地球进行了入侵。 </p><p>忽然想起关于未来人藤原的另一伏笔，在他于阴谋篇中初登场时，他拿着记忆棒。在记忆棒里的究竟是什么资料，藤原非常直接的表示这是既定事项，将记忆棒交给了阿虚，可见里面的内容关乎到所有未来人的存在，可能那是时间旅行理论的重要资料。如果在我之前的假设下，未来的走向只有一个，因为无论如何未来都会被修正，那么藤原和 1096 一定在未来是认识的，而这个藤原的年龄比1096（小）要大，似乎证明藤原未来穿越到过去的时间比 1096（小）穿越到过去的未来时间晚，那么如果他的目的是得到有1096的未来，这显然矛盾，所以可能是发生了什么事，让藤原未来的 1096 消失，（现在的 1096（大）来自被 1096（小）改变后的未来，所以会不认识藤原，这可能是 1096（小）的未来的人们计划的一部分，那么藤原的未来在藤原时空旅行后可能已被改变），而如果 1096 是藤原的姐姐，那么未来到底发生了什么让他失去了姐姐？因为信息过少，无法判断。当然，简单的理解为存在多个并行走向的未来亦未尝不可。</p><p>只有藤原受伤的世界诞生了呢XD</p><h3 id="鹤屋学姐和T的种种谜团"><a href="#鹤屋学姐和T的种种谜团" class="headerlink" title="鹤屋学姐和T的种种谜团"></a>鹤屋学姐和T的种种谜团</h3><p>鹤屋学姐是 SOS 团的名誉顾问，她的身份是鹤屋财团的大小姐，所以能够让 SOS 团真的从那件文学社活动室走出来为我们上演一个个推理故事，而古泉在阴谋篇中透露，机关的主要赞助商就是鹤屋财团，所以可见鹤屋学姐的分量非同小可，而且她可以分辨出阿虚与他一样是普通人，从消失来看，她要比所有人更早认识未来人 1096（小），而她的性格上与凉宫春日相似，目前尚不知道她对古泉和长门的态度，而在最新作中，她更是和推理社的 T 早已认识，为 SOS 团制造了推理挑战…难以想象鹤屋学姐对 SOS 团的真相毫无关系。</p><p>在直观篇中，从阿虚的分析来看，如果T和鹤屋真的被植入了 DNA 计算机，那么这个算是重大的伏笔，可能谷川流的下一本书就要由此展开了。同时谷川流在直观篇中难能可贵的回忆起了他曾经埋下的坑：</p><blockquote><p>這時，我腦中敲起警鐘。<br>那個怎麼看都是個金屬片的髮夾型收音裝置，很難相信是現代科技的產物。拿它對不知情的人解說，也無法輕易取信吧。而那個人或許會這樣說──<br>簡直像 OOPArts 一樣（註：指不明的文明製造的古物）。<br>讓我想起今年二月中，我被春日準備的假藏寶圖耍得團團轉的事。<br>當時，我請鶴屋學姊上山挖挖看某個地方，結果她挖出一個東西，給我看照片。<br>那個約十公分長的金屬棒據說是由鈦銫合金構成，用途不明，已埋藏三百多年。<br>近期內將會用到那根金屬棒──<br>這會是前兆嗎？<br>「不，應該不是。」</p></blockquote><p>这根金属棒可能本来属于未来人，这就可以理解未来人 1096（小）为何与鹤屋相识，鹤屋家族极有可能与未来人曾经有联系，如此看来， DNA 计算机，这必然与未来人有着密切联系，那么T和鹤屋真的还如古泉说的是”普通人“吗？</p><blockquote><p>能當 T 是普通人吧。<br>「應該可以。」</p></blockquote><p>这种含糊其辞的表达令人怀疑古泉你到底是不是 SOS 团内的卧底？！在鹤屋的第三个故事中，鹤屋与T的家族的关系非同一般，T的哥哥目前和T不在一起，而能登部 take 尚先生是个科学家，我们还注意到这次挑战是推理社社长一手发起，那么关于凉宫春日一直寻找，篇目中一直未出现的异世界人，可能就在上述人之中，而T的哥哥的嫌疑目前看来最大，或者T和他哥哥根本也都是异世界人吧（<del>原神警告</del>）。但是说到异世界？在凉宫系列中什么是异世界？目前无从得知。当然阿虚是异世界人的可能性也是有的啦，或者有时候我在想我们读者是不是就是谷川流所想表达的异世界人呢？呀嘞呀嘞，扯远了。</p><p>总之，如果以上成立，鹤屋就同时把握着机关、未来人、异世界人（不确定）的未来，而如果果真存在异世界人的话，他们的目的可能是回到原来的世界，这大概也而要依靠春日的力量。</p><p>世界果然变得更热闹了呢。</p><h3 id="有关资讯统合思念体和天盖领域"><a href="#有关资讯统合思念体和天盖领域" class="headerlink" title="有关资讯统合思念体和天盖领域"></a>有关资讯统合思念体和天盖领域</h3><p>资讯统合思念体，虽然从长门给我们带来的印象来看似乎很值得信任，但她背后的派别是主流派，为寻找自律进化的突破，思念体对人类产生了兴趣。关于思念体，S2 论坛大佬的分析非常深入，看完后发现在未来人类与资讯统合思念体对立，这也可以解释1096对长门的害怕。稳健派喜绿学姐，在惊愕篇中作为监视人不加干预，而激进派朝仓凉子则直接挑战周防九曜，可见思念体内部也存有分歧，这可能是未来人类所利用的特性，细思极恐的是，凉宫春日的电影中，长门是邪恶的外星人······</p><blockquote><p>长州藩，是日本<a href="https://baike.baidu.com/item/%E6%B1%9F%E6%88%B7%E5%B9%95%E5%BA%9C/3304259">江户幕府</a>时期的一个藩，属于<a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%A4%96%E6%A0%B7%E5%A4%A7%E5%90%8D/133177">外样大名</a>。位于日本<a href="https://baike.baidu.com/item/%E6%9C%AC%E5%B7%9E%E5%B2%9B">本州岛</a>最西端，长州藩包含令制国中的<a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%91%A8%E9%98%B2%E5%9B%BD">周防国</a>和<a href="https://baike.baidu.com/item/%E9%95%BF%E9%97%A8%E5%9B%BD/3736461">长门国</a>。</p></blockquote><p>从命名上来看，天盖领域与思念体为同类，但天盖领域的能力更加可怕，几乎是压倒性的，可以预见思念体和天盖领域日后必然有所冲突，目前尚不知天盖领域的下一步目的，会不会又与佐佐木有关？这也是谷川流所未补的大坑。有观点认为天盖领域为高维生物，也很有道理，恐怕读者也是高维生物的代表了吧XD。</p><h3 id="神秘的机关"><a href="#神秘的机关" class="headerlink" title="神秘的机关"></a>神秘的机关</h3><p>古泉明显是作者的亲儿子，从推理的能力来看谷川流明显有意把古泉设立为侦探的形象<del>满足自己写侦探小说的愿望</del>，谷川流在访谈中也表达过自己最想成为古泉那种人的意愿，而且还在《凉宫春日的观测》中明确表示在这一系列中希望人类最强</p><blockquote><ol start="5"><li>外星人、未来人、超能力者、异世界人之中，您认为哪个最强？</li></ol><p> ——虽然具体哪个最强还得看以何作为基准，不过我总归还是觉得人类最强。</p><ol start="10"><li>您认为您最像 SOS 团里的谁？</li></ol><p>  ——不仅限于 SOS 团的话，大概是谷口。虽然理想是古泉，不过我好像承担不了他那种立场。</p></blockquote><p>而机关据 1096（大）所说，是由古泉一手创办的，目前机关的已知人物有森小姐、新川先生和和多丸兄弟，机关也存在橘京子一派的对立机关，不过能力看来远远小于机关。凉宫春日所有的经费来源似乎都来自于机关和阿虚（雾），而机关的目的看来是维持现状，所以机关仍似乎是解围的工具人，但令人在意的是鹤屋家族在机关的领导地位，鹤屋家族的目的尚未清晰，想必机关很快就会有所动作。</p><h2 id="谷川流状态及新作杂谈"><a href="#谷川流状态及新作杂谈" class="headerlink" title="谷川流状态及新作杂谈"></a>谷川流状态及新作杂谈</h2><p>从直观篇中可以看出谷川流又有了新点子—— DNA 计算机，可以预见下一本必将围绕此展开。新作里加了T、推理社，而主线的回收也只是提了一下，几乎可以当番外阅读，但是可以明确地感受到谷川流的文笔好了很多，对于风景的描写，对于第一人称视角人物的刻画，都可圈可点。</p><p>谷川流在后记中也提到了京都动画的事，时过境迁，这对作者来说恐怕有些伤感，对我们读者也是如此。</p><p>“夏天就要来了。” 这是直观篇的结尾。</p><p>那么，我们下次再见！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我对普通的人类没有兴趣，如果你们之中有宇宙人、未来人或超能力者，请尽管来找我玩吧！以上&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以下内容涉及严重的剧透，推荐在了解此系列内容后阅读，或者您可以阅读 &lt;a href=&quot;https://spookerv5.github.io/post/v-lesslessliang-gong-chun-ri-xi-lie-greatergreater-du-hou-za-tan/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;β-《凉宫春日系列》读后杂谈 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
